[
  {
    "id": 1,
    "premium": false,
    "question": "Các vấn đề chính được đề cập trong các nguồn luật điều chỉnh Thương mại điện tử gồm, ngoại trừ",
    "answer": ": Hàng hóa không rõ nguồn gốc, xuất xứ"
  },
  {
    "id": 2,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật Việt Nam, hàng hóa lưu thông trên thị trường không có căn cứ xác định được nguồn gốc nơi sản xuất hoặc xuất xứ của hàng hóa là?",
    "answer": ": Đăng ký tài khoản đăng nhập hệ thống - nhận kết quả từ Bộ Công Thương - đăng nhập hệ thống và chọn chức năng Thông báo - nhận thông tin phản hồi của Bộ Công Thương"
  },
  {
    "id": 3,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp A muốn mở Website thương mại điện tử để bán các sản phẩm hàng hóa của mình, đâu là quy trình đúng theo pháp luật về thủ tục để website có thể hoạt động hợp pháp?",
    "answer": ": Xanh"
  },
  {
    "id": 4,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, biểu tượng đã thông báo trên website thương mại điện tử có màu gì",
    "answer": ": 7 ngày, kể từ ngày nhận được yêu cầu của các bên."
  },
  {
    "id": 5,
    "premium": false,
    "question": "Trong một vụ tranh chấp hợp đồng thương mại, các bên thỏa thuận chọn hình thức trọng tài vụ việc. Đã quá thời hạn quy định nhưng 2 trọng tài viên do 2 bên chọn không bầu được trọng tài viên khác làm Chủ tịch Hội đồng trọng tài nên các bên đã yêu cầu Tòa án có thẩm quyền chỉ định Chủ tịch Hội đồng trọng tài. Tòa án phải thực hiện việc này trong thời hạn nào sau đây?",
    "answer": ": chưa gửi / người khởi tạo"
  },
  {
    "id": 6,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử của Việt Nam: Trường hợp trước hoặc trong khi gửi thông điệp dữ liệu, người khởi tạo tuyên bố thông điệp dữ liệu chỉ có giá trị khi có thông báo xác nhận thì thông điệp dữ liệu được coi là ...................... cho đến khi ........................... nhận được thông báo xác nhận đã nhận được thông điệp dữ liệu đó.",
    "answer": ": tranh chấp phát sinh trong hoạt động đại diện, đại lý."
  },
  {
    "id": 7,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của Bộ luật Tố tụng dân sự hiện hành, những tranh chấp về kinh doanh, thương mại nào dưới đây KHÔNG thuộc thẩm quyền giải quyết của Tòa án nhân dân cấp tỉnh?",
    "answer": ": 6"
  },
  {
    "id": 8,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, chính sách bảo vệ thông tin cá nhân của người tiêu dùng phải có mấy nhóm nội dung?",
    "answer": ": Thủ tục đăng ký"
  },
  {
    "id": 9,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, chủ sở hữu Website khuyến mại trực tuyến cần thực hiện thủ tục gì để website đi vào hoạt động?",
    "answer": ": Độ tin cậy của cách thức tạo, lưu trữ và gửi hợp đồng"
  },
  {
    "id": 10,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử của Việt Nam: Hợp đồng ký kết giữa khách hàng cá nhân và website thương mại điện tử bán hàng có giá trị làm chứng cứ phụ thuộc yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Thu thập thông tin cá nhân để gửi quảng cáo, giới thiệu sản phẩm và các thông tin có tính thương mại khác."
  },
  {
    "id": 11,
    "premium": false,
    "question": "Trong hoạt động thương mại của Website Thương mại điện tử, trường hợp nào cần sự đồng ý trước của chủ thể thông tin khi thương nhân, tổ chức thu thập và sử dụng thông tin cá nhân của người tiêu dùng trên website thương mại điện tử.",
    "answer": ": Hoạt động thương mại điện tử là việc tiến hành một phần hoặc toàn bộ quy trình của hoạt động thương mại bằng phương tiện điện tử có kết nối với mạng Internet, mạng viễn thông di động hoặc các mạng mở khác"
  },
  {
    "id": 12,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động thương mại điện tử được định nghĩa như thế nào theo quy định pháp luật Việt Nam?",
    "answer": ": Giải quyết tranh chấp bằng Trọng tài được tiến hành công khai, trừ trường hợp các bên có thỏa thuận khác"
  },
  {
    "id": 13,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc nào dưới đây KHÔNG phải là nguyên tắc giải quyết tranh chấp bằng Trọng tài thương mại?",
    "answer": ": Tất cả các cơ quan trên"
  },
  {
    "id": 14,
    "premium": false,
    "question": "Trong các cơ quan nhà nước sau, cơ quan nào có quyền xử phạt vi phạm hành chính trong hoạt động thương mại điện tử?",
    "answer": ": Thương nhân, tổ chức, cá nhân hoạt động kinh doanh thương mại điện tử chịu trách nhiệm trong trường hợp việc thu thập, lưu trữ và sử dụng thông tin cá nhân của người tiêu dùng vi phạm"
  },
  {
    "id": 15,
    "premium": false,
    "question": "Trong Trường hợp thương nhân, tổ chức, cá nhân hoạt động kinh doanh thương mại điện tử ủy quyền cho bên thứ ba thực hiện việc thu thập, lưu trữ thông tin cá nhân của người tiêu dùng, Nếu hợp đồng giữa hai bên không quy định rõ trách nhiệm của mỗi bên thì?",
    "answer": ": 6"
  },
  {
    "id": 16,
    "premium": false,
    "question": "Trong Trường hợp thương nhân, tổ chức, cá nhân hoạt động kinh doanh thương mại điện tử ủy quyền cho bên thứ ba thực hiện việc thu thập, lưu trữ thông tin cá nhân của người tiêu dùng, Nếu hợp đồng giữa hai bên không quy định rõ trách nhiệm của mỗi bên thì?",
    "answer": ": Hàng giả"
  },
  {
    "id": 17,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật Việt Nam, hàng hóa có giá trị sử dụng, công dụng không đúng với nguồn gốc bản chất tự nhiên, tên gọi của hàng hóa là?",
    "answer": ": Đình chỉ hoạt động thương mại điện tử từ 06 tháng đến 12 tháng"
  },
  {
    "id": 18,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp CCC đã sử dụng thông tin cá nhân của người tiêu dùng không đúng với mục đích và phạm vi đã thông báo, hành vi vi phạm này ngoài việc bị xử phạt là phạt tiền có thể bị áp dụng biện pháp khác nào sau đây?",
    "answer": ": Cơ quan thi hành án dân sự tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương nơi Hội đồng trọng tài ra phán quyết"
  },
  {
    "id": 19,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan Nhà nước nào có thẩm quyền thi hành phán quyết trọng tài?",
    "answer": ": Một hợp đồng dân sự"
  },
  {
    "id": 20,
    "premium": false,
    "question": "Tháng 12/2021, A là một công ty cổ phần xây dựng có ký một hợp đồng mua bán với anh A Theo hợp đồng hai bên thoả thuận: A bán cho B 01 chiếc tủ kính màu xanh. Do một lần B tới chơi thấy chiếc tủ của A hợp với phong thủy nhà mình. Hợp đồng giữa A và B là?",
    "answer": ": Từ chối cung cấp dịch vụ có thời hạn hoặc vĩnh viễn đối với những cá nhân, thương nhân, tổ chức có hành vi kinh doanh vi phạm pháp luật"
  },
  {
    "id": 21,
    "premium": false,
    "question": "Khi phát hiện hoặc nhận được phản ánh về hành vi kinh doanh vi phạm pháp luật trên sàn giao dịch thương mại điện tử, chủ sàn giao dịch thương mại điện tử có thể áp dụng biện pháp xử lý kịp thời nào?",
    "answer": ": Nộp đơn khởi kiện tại Tòa án nhân dân Thành phố Hải Phòng"
  },
  {
    "id": 22,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp A có website X có trụ sở chính tại số 5 phố N, quận M, Thành phố Hà Nội và doanh nghiệp B có website Y có trụ sở chính tại số 7 phố K, quận O, Thành phố Hải Phòng, hai doanh nghiệp có tranh chấp liên quan đến quyền sở hữu trí tuệ về hàng hóa mà hai bên thực hiện kinh doanh trực tuyến, Tòa án nào sẽ thụ lý đơn để giải quyết tranh chấp nếu doanh nghiệp A nộp đơn khởi kiện?",
    "answer": ": Trung tâm trọng tài"
  },
  {
    "id": 23,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp các doanh nghiệp có tranh chấp và có thỏa thuận giải quyết tranh chấp tại trung tâm trọng tài thì bên nguyên đơn sẽ gửi đơn khởi kiện đến?",
    "answer": ": Tám tháng đối với hàng hoá, dịch vụ mà thời hạn giao hàng, cung ứng dịch vụ được thoả thuận trên mười hai tháng, kể từ khi giao kết hợp đồng"
  },
  {
    "id": 24,
    "premium": false,
    "question": "Đối với hợp đồng kinh doanh thương mại điện tử, trong trường hợp bất khả kháng, các bên có thể thoả thuận kéo dài thời hạn thực hiện nghĩa vụ hợp đồng; nếu các bên không có thoả thuận hoặc không thỏa thuận được thì thời hạn thực hiện nghĩa vụ hợp đồng được tính thêm một thời gian bằng thời gian xảy ra trường hợp bất khả kháng cộng với thời gian hợp lý để khắc phục hậu quả, nhưng không được kéo dài quá các thời hạn?",
    "answer": ": Phán quyết trọng tài"
  },
  {
    "id": 25,
    "premium": false,
    "question": "Điền từ vào chỗ trống: ... là quyết định của Hội đồng trọng tài giải quyết toàn bộ nội dung vụ tranh chấp và chấm dứt tố tụng trọng tài.",
    "answer": ": Nếu các bên không đồng ý với nội dung của phán quyết vẫn phải tự giác làm theo nếu không sẽ bị cưỡng chế thi hành bởi cơ quan nhà nước có thẩm quyền"
  },
  {
    "id": 26,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây đúng với Phán quyết của Trọng tài thương mại?",
    "answer": ": Báo cáo được thực hiện dưới hình thức gặp trực tiếp tại Cơ quan quản lý hoạt động thương mại điện tử"
  },
  {
    "id": 27,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp X đã đăng ký website cung cấp dịch vụ thương mại điện tử, nghĩa vụ báo cáo định kỳ của Doanh nghiệp X thực hiện như thế nào là không đúng quy định pháp luật?",
    "answer": ": Tất cả các đáp án trên"
  },
  {
    "id": 28,
    "premium": false,
    "question": "Trong các hình thức sau, đâu là hình thức khuyến mại trực tuyến:",
    "answer": ": Truy cập và sử dụng được"
  },
  {
    "id": 29,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử của Việt Nam: Một thông điệp dữ liệu được xem là có giá trị như văn bản viết nếu thông tin hàm chứa trong thông điệp dữ liệu đó có thể ................ để tham chiếu khi cần thiết",
    "answer": ": Trọng tài quy chế"
  },
  {
    "id": 30,
    "premium": false,
    "question": "Điền từ vào chỗ trống: ...là hình thức giải quyết tranh chấp tại một Trung tâm trọng tài theo quy định của Luật này và quy tắc tố tụng của Trung tâm trọng tài đó.",
    "answer": ": Trọng tài vụ việc"
  },
  {
    "id": 31,
    "premium": false,
    "question": "Điền từ vào chỗ trống: ...là hình thức giải quyết tranh chấp theo quy định của Luật này và trình tự, thủ tục do các bên thoả thuận.",
    "answer": ": Hóa đơn gửi hàng"
  },
  {
    "id": 32,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, chứng từ điện tử trong giao dịch thương mại không bao gồm loại nào dưới đây",
    "answer": ": Phạt tiền từ 80.000.000 đồng đến 100.000.000 đồng và Buộc nộp lại số lợi bất hợp pháp có được do thực hiện hành vi vi phạm"
  },
  {
    "id": 33,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp KKK đã tổ chức mạng lưới kinh doanh, tiếp thị cho dịch vụ thương mại điện tử của mình, trong đó mỗi người tham gia phải đóng một khoản tiền ban đầu để mua dịch vụ và được nhận tiền hoa hồng, tiền thưởng hoặc lợi ích kinh tế khác từ việc vận động người khác tham gia mạng lưới. Hành vi vi phạm này có thể bị xử lý như thế nào theo quy định pháp luật?",
    "answer": ": Lưu trữ/ Bảo đảm tính toàn vẹn"
  },
  {
    "id": 34,
    "premium": false,
    "question": "Điền từ vào chỗ trống: Dịch vụ chứng thực hợp đồng điện tử là dịch vụ của bên thứ ba về ……và ……. của chứng từ điện tử do các bên khởi tạo trong quá trình giao kết và thực hiện hợp đồng.",
    "answer": ": Các phương tiện điện tử và mạng Internet"
  },
  {
    "id": 35,
    "premium": false,
    "question": "Theo cách hiểu chung hiện nay, Hoạt động Thương mại điện tử là việc sử dụng ……. để tiến hành các hoạt động thương mại.",
    "answer": ": Số vốn điều lệ của Doanh nghiệp X"
  },
  {
    "id": 36,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp X muốn đăng ký website thương mại điện tử bán hàng, khi thực hiện quy trình thủ tục thông báo, những thông tin nào Doanh nghiệp X không phải cung cấp theo quy định pháp luật để tạo tài khoản đăng nhập hệ thống?",
    "answer": ": Thủ tục thông báo"
  },
  {
    "id": 37,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, chủ sở hữu Website thương mại điện tử bán hàng có chức năng đặt hàng trực tuyến cần thực hiện thủ tục gì để website đi vào hoạt động?",
    "answer": ": Thông tin liên hệ công việc"
  },
  {
    "id": 38,
    "premium": false,
    "question": "Thông tin cá nhân theo Nghị định 52/2013 về Thương mại điện tử KHÔNG bao gồm thông tin nào sau đây?",
    "answer": ": Tòa hình sự, tòa dân sự, tòa hành chính, tòa lao động, tòa kinh tế, tòa gia đình và người chưa thành niên."
  },
  {
    "id": 39,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật Việt Nam, Các tòa án chuyên trách của hệ thống tòa án nước CHXHCN Việt Nam:",
    "answer": ": Mua bán hàng hoá, cung ứng dịch vụ, đầu tư, xúc tiến thương mại"
  },
  {
    "id": 40,
    "premium": false,
    "question": "Hoạt động thương mại điện tử bao gồm các hoạt động nào sau đây?",
    "answer": ": Tất cả đáp án trên"
  },
  {
    "id": 41,
    "premium": false,
    "question": "Website thương mại điện tử phải có cơ chế cho phép khách hàng làm gì với nội dung giao dịch trước khi sử dụng chức năng đặt hàng trực tuyến để gửi đề nghị giao kết hợp đồng?",
    "answer": ": Giao dịch điện tử tự động"
  },
  {
    "id": 42,
    "premium": false,
    "question": "Giao dịch điện tử được thực hiện tự động từng phần hoặc toàn bộ thông qua hệ thống thông tin được thiết lập sẵn được gọi là",
    "answer": ": Danh sách các website thương mại điện tử đang thực hiện thủ tục thông báo và đăng ký"
  },
  {
    "id": 43,
    "premium": false,
    "question": "Trên cổng thông tin quản lý hoạt động thương mại điện tử, Bộ Công thương KHÔNG công bố danh sách nào sau đây?",
    "answer": ": Tòa án Kinh tế cấp tỉnh nơi Hội đồng trọng tài đã ra phán quyết trọng tài."
  },
  {
    "id": 44,
    "premium": false,
    "question": "Tòa án có thẩm quyền xem xét yêu cầu hủy phán quyết trọng tài là trong trường hợp các bên không có thỏa thuận lựa chọn một tòa án cụ thể là:",
    "answer": ": Bộ công thương"
  },
  {
    "id": 45,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan Nhà nước nào có thẩm quyền quản lý về Thương mại điện tử",
    "answer": ": Chung thẩm"
  },
  {
    "id": 46,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan Nhà nước nào có thẩm quyền quản lý về Thương mại điện tử",
    "answer": ": Quyết định trọng tài"
  },
  {
    "id": 47,
    "premium": false,
    "question": "Điền từ vào chỗ trống: ... là quyết định của Hội đồng trọng tài trong quá trình giải quyết tranh chấp.",
    "answer": ": Áp dụng các biện pháp cần thiết để khắc phục"
  },
  {
    "id": 48,
    "premium": false,
    "question": "PLGDDT.B7.005:Theo pháp luật Việt Nam về giao dịch điện tử, Trách nhiệm của cơ quan nhà nước trong trường hợp hệ thống thông tin điện tử bị lỗi là",
    "answer": ": Trung tâm hòa giải thương mại là pháp nhân thương mại"
  },
  {
    "id": 49,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây không đúng về trung tâm hòa giải thương mại?",
    "answer": ": Giá trị tổn thất thực tế, trực tiếp mà bên bị vi phạm phải chịu do bên vi phạm gây ra và khoản lợi trực tiếp mà bên bị vi phạm đáng lẽ được hưởng nếu không có hành vi vi phạm"
  },
  {
    "id": 50,
    "premium": false,
    "question": "Trong hợp đồng thương mại điện tử, bên gây thiệt hại phải bồi thường những thiệt hại nào?",
    "answer": ": Cơ quan, tổ chức, cá nhân không được thực hiện bất kỳ hành vi nào nhằm cản trở hoặc gây phương hại đến việc bảo đảm an ninh, an toàn trong giao dịch điện tử"
  },
  {
    "id": 51,
    "premium": false,
    "question": "Trong các mệnh đề sau, mệnh đề nào đúng theo Luật giao dịch điện tử:",
    "answer": ": Thông tin về điều kiện giao dịch chung"
  },
  {
    "id": 52,
    "premium": false,
    "question": "Trên website thương mại điện tử bán hàng, thông tin liên quan đến Chính sách hoàn trả, bao gồm thời hạn hoàn trả, phương thức trả hoặc đổi hàng đã mua, cách thức lấy lại tiền, chi phí cho việc hoàn trả này là thuộc nhóm nào?",
    "answer": ": Chữ kí điện tử"
  },
  {
    "id": 53,
    "premium": false,
    "question": "Việc chứng thực một thông điệp điện tử bằng …………là để cho người nhận thông điệp đó hay bên thứ ba biết được nguồn gốc của thông điệp cũng như ý chí của bên đưa ra thông điệp đó",
    "answer": ": Có 2 logo đã đăng ký màu đỏ"
  },
  {
    "id": 54,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, website thương mại điện tử cung ứng dịch vụ A có ứng dụng di động thực hiện cả chức năng bán hàng và chức năng cung cấp dịch vụ thương mại điện tử sẽ có biểu tương như thế nào?",
    "answer": ": Đăng ký tài khoản đăng nhập hệ thống - nhận kết quả từ Bộ Công Thương - đăng nhập hệ thống và chọn chức năng Đăng ký - nhận thông tin phản hồi của Bộ Công Thương - gửi về Bộ Công Thương bộ hồ sơ đăng ký hoàn chỉnh (bản giấy)"
  },
  {
    "id": 55,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp A muốn mở Website thương mại điện tử để bán các thẻ khách hàng thường xuyên cho phép khách hàng sử dụng hàng hóa, dịch vụ từ một hệ thống các đối tác với giá ưu đãi, đâu là quy trình đúng theo pháp luật về thủ tục để website có thể hoạt động hợp pháp?",
    "answer": ": Không giữ được uy tín trong kinh doanh"
  },
  {
    "id": 56,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sai về việc về lý do Doanh nghiệp sử dụng phương thức trọng tài thương mại để giải quyết tranh chấp?",
    "answer": ": Tòa án phải từ chối thụ lý."
  },
  {
    "id": 57,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp vụ tranh chấp đã có thỏa thuận trọng tài có hiệu lực, nếu một bên khởi kiện tại Tòa án thì:",
    "answer": ": Cách thức thanh toán điện tử"
  },
  {
    "id": 58,
    "premium": false,
    "question": "PLGDDT.B7.004:Theo pháp luật Việt Nam về giao dịch điện tử, khi tiến hành giao dịch điện tử, cơ quan nhà nước KHÔNG phải quy định cụ thể về:",
    "answer": ": Số vốn điều lệ của Doanh nghiệp X"
  },
  {
    "id": 59,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp X muốn đăng ký website thương mại điện tử cung ứng dịch vụ, khi thực hiện quy trình thủ tục đăng ký, những thông tin nào Doanh nghiệp X không phải cung cấp theo quy định pháp luật để tạo tài khoản đăng nhập hệ thống?",
    "answer": ": Thu thập thông tin cá nhân để chia sẻ, tiết lộ, chuyển giao thông tin cho một bên thứ ba"
  },
  {
    "id": 60,
    "premium": false,
    "question": "Trong hoạt động thương mại của Website Thương mại điện tử, trường hợp nào cần sự đồng ý trước của chủ thể thông tin khi thương nhân, tổ chức thu thập và sử dụng thông tin cá nhân của người tiêu dùng trên website thương mại điện tử.",
    "answer": ": Được ký bằng chữ ký số và chữ ký số đó được đảm bảo an toàn"
  },
  {
    "id": 61,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp X đã soạn một thông điệp dữ liệu có đầy đủ nội dung, để thông điệp dữ liệu này có giá trị về mặt pháp lý khi gửi đến Cơ quan Nhà nước, Doanh nghiệp X cần làm gì?",
    "answer": ": Thông tin mà cá nhân đã tự công bố trên các phương tiện truyền thông"
  },
  {
    "id": 62,
    "premium": false,
    "question": "Thông tin cá nhân theo Nghị định 52/2013 về Thương mại điện tử KHÔNG bao gồm thông tin nào sau đây?",
    "answer": ": Phòng Đăng ký kinh doanh"
  },
  {
    "id": 63,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp B muốn thực hiện hoạt động kinh doanh, nên quyết định làm thủ tục đăng ký kinh doanh thì nộp hồ sơ tại đâu?",
    "answer": ": Gồm cả 3 hoạt động"
  },
  {
    "id": 64,
    "premium": false,
    "question": "Xúc tiến thương mại bao gồm hoạt động nào sau đây?",
    "answer": ": Nguyên tắc không một loại công nghệ nào được xem là duy nhất trong thương mại điện tử"
  },
  {
    "id": 65,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nguyên tắc sau, đâu không phải là nguyên tắc trong hoạt động thương mại điện tử?",
    "answer": ": Các bên tiếp xúc trực tiếp với nhau"
  },
  {
    "id": 66,
    "premium": false,
    "question": "Trong các đặc điểm sau, đâu không phải là đặc điểm của thương mại điện tử?",
    "answer": ": Các thuốc dùng cho người"
  },
  {
    "id": 67,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, các hàng hóa sau, đâu KHÔNG phải là hàng hóa hạn chế kinh doanh trên website thương mại điện tử",
    "answer": ": 6"
  },
  {
    "id": 68,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, Thông tin về từng hoạt động khuyến mại đăng tải trên website khuyến mại trực tuyến phải bao gồm có mấy nhóm nội dung?",
    "answer": ": Một địa danh gắn với tên miền hay địa chỉ thư điện tử của một bên phải liên quan tới địa điểm kinh doanh của bên đó"
  },
  {
    "id": 69,
    "premium": false,
    "question": "Trong giao kết hợp đồng thương mại điện tử, nhận định nào sau đây KHÔNG đúng về địa điểm kinh doanh của các bên?",
    "answer": ": Hợp đồng có điều khoản về giá sai do sử dụng tiền thanh toán là ngoại tệ"
  },
  {
    "id": 70,
    "premium": false,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là hợp đồng mua bán hàng hóa vô hiệu từng phần?",
    "answer": ": Chuyển nhượng lợi ích"
  },
  {
    "id": 71,
    "premium": false,
    "question": "PLGDDT.B7.002:Chỉ ra hoạt động thuộc phạm vi hoạt động của chính phủ với công dân G2C?",
    "answer": ": Giữa thương nhân, tổ chức cung cấp dịch vụ khuyến mại trực tuyến với thương nhân, tổ chức, cá nhân có hàng hóa, dịch vụ được khuyến mại"
  },
  {
    "id": 72,
    "premium": false,
    "question": "Hợp đồng dịch vụ khuyến mại trực tuyến được ký kết giữa chủ thể nào sau đây?",
    "answer": ": Tất cả đáp án đều đúng"
  },
  {
    "id": 73,
    "premium": false,
    "question": "Các hình thức thỏa thuận trọng tài nào sau đây cũng được coi là xác lập dưới dạng văn bản?",
    "answer": ": Có thể ở trong lãnh thổ Việt Nam hoặc ngoài lãnh thổ Việt Nam"
  },
  {
    "id": 74,
    "premium": false,
    "question": "Địa điểm giải quyết tranh chấp bằng trọng tài?",
    "answer": ": Vi phạm cơ bản"
  },
  {
    "id": 75,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, một vi phạm mà một bên gây thiệt hại cho bên kia đến mức làm cho bên kia không đạt được mục đích của việc giao kết hợp đồng là vi phạm gì?",
    "answer": ": Hóa đơn gửi hàng"
  },
  {
    "id": 76,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, một vi phạm mà một bên gây thiệt hại cho bên kia đến mức làm cho bên kia không đạt được mục đích của việc giao kết hợp đồng là vi phạm gì?",
    "answer": ": Chỉ thực hiện thủ tục đăng ký với Bộ Công thương"
  },
  {
    "id": 77,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp A muốn thiết lập một website thương mại điện tử MN vừa là website thương mại điện tử bán hàng vừa là website cung cấp dịch vụ thương mại điện tử, thủ tục mà doanh nghiệp A cần thực hiện với Bộ Công thương là gì?",
    "answer": ": Tất cả các đáp án trên"
  },
  {
    "id": 78,
    "premium": false,
    "question": "Trong các chủ thể sau, đâu là thương nhân theo quy định pháp luật Việt Nam",
    "answer": ": Được ký bằng chữ ký số và chữ ký số đó được đảm bảo an toàn"
  },
  {
    "id": 79,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp X đã soạn một thông điệp dữ liệu có đầy đủ nội dung, để thông điệp dữ liệu này có giá trị về mặt pháp lý khi gửi đến Cơ quan Nhà nước, Doanh nghiệp X cần làm gì?",
    "answer": ": Chương trình ký điện tử"
  },
  {
    "id": 80,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử của Việt Nam: Chương trình máy tính được thiết lập để hoạt động tạo ra các chữ ký số gọi là",
    "answer": ": Thuế trong các giao dịch điện tử"
  },
  {
    "id": 81,
    "premium": false,
    "question": "Luật giao dịch điện tử của Việt Nam KHÔNG đề cập các vấn đề chính nào sau đây?",
    "answer": ": Mức phạt đối với vi phạm nghĩa vụ hợp đồng do các bên thoả thuận trong hợp đồng giới hạn trong giá trị của hợp đồng"
  },
  {
    "id": 82,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là Không đúng về hợp đồng kinh doanh thương mại điện tử?",
    "answer": ": Số vốn điều lệ của Doanh nghiệp X"
  },
  {
    "id": 83,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp X muốn đăng ký website thương mại điện tử cung ứng dịch vụ, khi thực hiện quy trình thủ tục đăng ký, những thông tin nào Doanh nghiệp X không phải cung cấp theo quy định pháp luật để tạo tài khoản đăng nhập hệ thống?",
    "answer": ": Thông tin liên hệ công việc"
  },
  {
    "id": 84,
    "premium": false,
    "question": "Thông tin cá nhân theo Nghị định 52/2013 về Thương mại điện tử KHÔNG bao gồm thông tin nào sau đây?",
    "answer": ": Trung tâm hòa giải thương mại là pháp nhân thương mại"
  },
  {
    "id": 85,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây không đúng về trung tâm hòa giải thương mại?",
    "answer": ": Cơ quan, tổ chức, cá nhân không được thực hiện bất kỳ hành vi nào nhằm cản trở hoặc gây phương hại đến việc bảo đảm an ninh, an toàn trong giao dịch điện tử"
  },
  {
    "id": 86,
    "premium": false,
    "question": "Trong các mệnh đề sau, mệnh đề nào đúng theo Luật giao dịch điện tử:",
    "answer": ": Giải quyết tranh chấp bằng Trọng tài được tiến hành công khai, trừ trường hợp các bên có thỏa thuận khác"
  },
  {
    "id": 87,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc nào dưới đây KHÔNG phải là nguyên tắc giải quyết tranh chấp bằng Trọng tài thương mại?",
    "answer": ": Phạt tiền từ 40.000.000 đồng đến 60.000.000 đồng"
  },
  {
    "id": 88,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH B có hành vi giả mạo logo \"đã đăng ký\" trên sàn giao dịch thương mại điện tử của mình thiết lập, hành vi này bị xử phạt như thế nào?",
    "answer": ": Có"
  },
  {
    "id": 89,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử của Việt Nam: Hợp đồng được bên A tạo ra dưới dạng văn bản word, ký và gửi cho bên B, bên B chấp nhận toàn bộ nội dung, bôi đen một số điều khoản để nhấn mạnh, ký và gửi lại cho bên A. Để chắc chắn, bên B trước khi gửi chuyển hợp đồng sang định dạng pdf và đặt password cấm thay đổi nội dung. Hợp đồng bên A nhận lại có được coi là có giá trị như văn bản gốc hay không",
    "answer": ": Vi phạm hợp đồng"
  },
  {
    "id": 90,
    "premium": false,
    "question": "Điền từ vào chỗ trống: ... là việc một bên không thực hiện, thực hiện không đầy đủ hoặc thực hiện không đúng nghĩa vụ theo thoả thuận giữa các bên theo hợp đồng kinh doanh thương mại.",
    "answer": ": Ký kết hợp đồng với Doanh nghiệp C"
  },
  {
    "id": 91,
    "premium": false,
    "question": "Anh A được anh B uy quyền ký kết hợp đồng với Doanh nghiệp C trong hợp đồng mua bán hàng hóa, việc anh A được làm?",
    "answer": ": Tòa án phải từ chối thụ lý."
  },
  {
    "id": 92,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp vụ tranh chấp đã có thỏa thuận trọng tài có hiệu lực, nếu một bên khởi kiện tại Tòa án thì:",
    "answer": ": Cơ quan thi hành án dân sự tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương nơi Hội đồng trọng tài ra phán quyết"
  },
  {
    "id": 93,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan Nhà nước nào có thẩm quyền thi hành phán quyết trọng tài?",
    "answer": ": Toà án nhân dân quận Đ, thành phố Hà Nội"
  },
  {
    "id": 94,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH An Phú có trụ sở chính tại quận 9 thành phố Hồ Chí Minh. Công ty cổ phần Phước Vĩnh có trụ sở chính tại thị xã X tỉnh Đồng Nai. Tháng 11/2020, Phước Vĩnh ký hợp đồng mua lại của An Phú ngôi nhà 3 tầng tại Số 7 phố TH quận Đ thành phố Hà Nội làm văn phòng đại diện. Sau khi nhận nhà, Công ty Phước Vĩnh không làm thủ tục sang tên được vì bên bán không thể giao đủ các hồ sơ hợp lệ về sở hữu nhà như thoả thuận trong hợp đồng nên đã đòi huỷ hợp đồng mua bán này. Công ty An Phú không chấp nhận vì cho rằng việc mua bán đã hoàn tất. Công ty Phước Vĩnh quyết định khởi kiện. Trong trường hợp này đơn kiện của Công ty Phước Vĩnh phải gửi đến:",
    "answer": ": Phạt tiền từ 80.000.000 đồng đến 100.000.000 đồng và Buộc nộp lại số lợi bất hợp pháp có được do thực hiện hành vi vi phạm"
  },
  {
    "id": 95,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp KKK đã tổ chức mạng lưới kinh doanh, tiếp thị cho dịch vụ thương mại điện tử của mình, trong đó mỗi người tham gia phải đóng một khoản tiền ban đầu để mua dịch vụ và được nhận tiền hoa hồng, tiền thưởng hoặc lợi ích kinh tế khác từ việc vận động người khác tham gia mạng lưới. Hành vi vi phạm này có thể bị xử lý như thế nào theo quy định pháp luật?",
    "answer": ": Nếu các bên không đồng ý với nội dung của phán quyết vẫn phải tự giác làm theo nếu không sẽ bị cưỡng chế thi hành bởi cơ quan nhà nước có thẩm quyền"
  },
  {
    "id": 96,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây đúng với Phán quyết của Trọng tài thương mại?",
    "answer": ": 8%"
  },
  {
    "id": 97,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, khi các bên đã ký kết hợp đồng thương mại điện tử, các bên có quyền thỏa thuận mức phạt vi phạm tối đa cho một hành vi vi phạm trên phần hợp đồng đó là",
    "answer": ": Đăng ký tài khoản đăng nhập hệ thống - nhận kết quả từ Bộ Công Thương - đăng nhập hệ thống và chọn chức năng Đăng ký - nhận thông tin phản hồi của Bộ Công Thương - gửi về Bộ Công Thương bộ hồ sơ đăng ký hoàn chỉnh (bản giấy)"
  },
  {
    "id": 98,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp A muốn mở Website thương mại điện tử để bán các thẻ khách hàng thường xuyên cho phép khách hàng sử dụng hàng hóa, dịch vụ từ một hệ thống các đối tác với giá ưu đãi, đâu là quy trình đúng theo pháp luật về thủ tục để website có thể hoạt động hợp pháp?",
    "answer": ": Hàng hóa hạn chế kinh doanh"
  },
  {
    "id": 99,
    "premium": false,
    "question": "Loại hàng hóa như Súng săn và đạn súng săn thuộc nhóm hàng hóa nào sau đây trên Website thương mại điện tử?",
    "answer": ": Hàng giả"
  },
  {
    "id": 100,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật Việt Nam, hàng hóa có giá trị sử dụng, công dụng không đúng với nguồn gốc bản chất tự nhiên, tên gọi của hàng hóa là?",
    "answer": ": Phạt tiền từ 20.000.000 đồng đến 40.000.000 đồng"
  },
  {
    "id": 101,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp CCC đã không công bố trên website chính sách về bảo mật thông tin thanh toán cho khách hàng trên website của mình, biết rằng website có chức năng thanh toán trực tuyến, hành vi vi phạm này bị xử lý trong khung phạt nào theo quy định của pháp luật?",
    "answer": ": Trọng tài vụ việc"
  },
  {
    "id": 102,
    "premium": false,
    "question": "Điền từ vào chỗ trống: ...là hình thức giải quyết tranh chấp theo quy định của Luật này và trình tự, thủ tục do các bên thoả thuận.",
    "answer": ": chưa gửi / người khởi tạo"
  },
  {
    "id": 103,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử của Việt Nam: Trường hợp trước hoặc trong khi gửi thông điệp dữ liệu, người khởi tạo tuyên bố thông điệp dữ liệu chỉ có giá trị khi có thông báo xác nhận thì thông điệp dữ liệu được coi là ...................... cho đến khi ........................... nhận được thông báo xác nhận đã nhận được thông điệp dữ liệu đó.",
    "answer": ": Bán hàng hoá và dịch vụ"
  },
  {
    "id": 104,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ điện tử không gồm hoạt động nào dưới đây?",
    "answer": ": Hóa đơn gửi hàng"
  },
  {
    "id": 105,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ điện tử không gồm hoạt động nào dưới đây?",
    "answer": ": Chỉ thực hiện thủ tục đăng ký với Bộ Công thương"
  },
  {
    "id": 106,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp A muốn thiết lập một website thương mại điện tử MN vừa là website thương mại điện tử bán hàng vừa là website cung cấp dịch vụ thương mại điện tử, thủ tục mà doanh nghiệp A cần thực hiện với Bộ Công thương là gì?",
    "answer": ": Tất cả các đáp án trên"
  },
  {
    "id": 107,
    "premium": false,
    "question": "Trong các chủ thể sau, đâu là thương nhân theo quy định pháp luật Việt Nam",
    "answer": ": Được ký bằng chữ ký số và chữ ký số đó được đảm bảo an toàn"
  },
  {
    "id": 108,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp X đã soạn một thông điệp dữ liệu có đầy đủ nội dung, để thông điệp dữ liệu này có giá trị về mặt pháp lý khi gửi đến Cơ quan Nhà nước, Doanh nghiệp X cần làm gì?",
    "answer": ": Chương trình ký điện tử"
  },
  {
    "id": 109,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử của Việt Nam: Chương trình máy tính được thiết lập để hoạt động tạo ra các chữ ký số gọi là",
    "answer": ": Thuế trong các giao dịch điện tử"
  },
  {
    "id": 110,
    "premium": false,
    "question": "Luật giao dịch điện tử của Việt Nam KHÔNG đề cập các vấn đề chính nào sau đây?",
    "answer": ": Mức phạt đối với vi phạm nghĩa vụ hợp đồng do các bên thoả thuận trong hợp đồng giới hạn trong giá trị của hợp đồng"
  },
  {
    "id": 111,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây là Không đúng về hợp đồng kinh doanh thương mại điện tử?",
    "answer": ": Số vốn điều lệ của Doanh nghiệp X"
  },
  {
    "id": 112,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp X muốn đăng ký website thương mại điện tử cung ứng dịch vụ, khi thực hiện quy trình thủ tục đăng ký, những thông tin nào Doanh nghiệp X không phải cung cấp theo quy định pháp luật để tạo tài khoản đăng nhập hệ thống?",
    "answer": ": Thông tin liên hệ công việc"
  },
  {
    "id": 113,
    "premium": false,
    "question": "Thông tin cá nhân theo Nghị định 52/2013 về Thương mại điện tử KHÔNG bao gồm thông tin nào sau đây?",
    "answer": ": Trung tâm hòa giải thương mại là pháp nhân thương mại"
  },
  {
    "id": 114,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây không đúng về trung tâm hòa giải thương mại?",
    "answer": ": Cơ quan, tổ chức, cá nhân không được thực hiện bất kỳ hành vi nào nhằm cản trở hoặc gây phương hại đến việc bảo đảm an ninh, an toàn trong giao dịch điện tử"
  },
  {
    "id": 115,
    "premium": false,
    "question": "Trong các mệnh đề sau, mệnh đề nào đúng theo Luật giao dịch điện tử:",
    "answer": ": Giải quyết tranh chấp bằng Trọng tài được tiến hành công khai, trừ trường hợp các bên có thỏa thuận khác"
  },
  {
    "id": 116,
    "premium": false,
    "question": "Nguyên tắc nào dưới đây KHÔNG phải là nguyên tắc giải quyết tranh chấp bằng Trọng tài thương mại?",
    "answer": ": Phạt tiền từ 40.000.000 đồng đến 60.000.000 đồng"
  },
  {
    "id": 117,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH B có hành vi giả mạo logo \"đã đăng ký\" trên sàn giao dịch thương mại điện tử của mình thiết lập, hành vi này bị xử phạt như thế nào?",
    "answer": ": Có"
  },
  {
    "id": 118,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử của Việt Nam: Hợp đồng được bên A tạo ra dưới dạng văn bản word, ký và gửi cho bên B, bên B chấp nhận toàn bộ nội dung, bôi đen một số điều khoản để nhấn mạnh, ký và gửi lại cho bên A. Để chắc chắn, bên B trước khi gửi chuyển hợp đồng sang định dạng pdf và đặt password cấm thay đổi nội dung. Hợp đồng bên A nhận lại có được coi là có giá trị như văn bản gốc hay không",
    "answer": ": Vi phạm hợp đồng"
  },
  {
    "id": 119,
    "premium": false,
    "question": "Điền từ vào chỗ trống: ... là việc một bên không thực hiện, thực hiện không đầy đủ hoặc thực hiện không đúng nghĩa vụ theo thoả thuận giữa các bên theo hợp đồng kinh doanh thương mại.",
    "answer": ": Ký kết hợp đồng với Doanh nghiệp C"
  },
  {
    "id": 120,
    "premium": false,
    "question": "Anh A được anh B uy quyền ký kết hợp đồng với Doanh nghiệp C trong hợp đồng mua bán hàng hóa, việc anh A được làm?",
    "answer": ": Tòa án phải từ chối thụ lý."
  },
  {
    "id": 121,
    "premium": false,
    "question": "Trong trường hợp vụ tranh chấp đã có thỏa thuận trọng tài có hiệu lực, nếu một bên khởi kiện tại Tòa án thì:",
    "answer": ": Cơ quan thi hành án dân sự tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương nơi Hội đồng trọng tài ra phán quyết"
  },
  {
    "id": 122,
    "premium": false,
    "question": "Cơ quan Nhà nước nào có thẩm quyền thi hành phán quyết trọng tài?",
    "answer": ": Toà án nhân dân quận Đ, thành phố Hà Nội"
  },
  {
    "id": 123,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH An Phú có trụ sở chính tại quận 9 thành phố Hồ Chí Minh. Công ty cổ phần Phước Vĩnh có trụ sở chính tại thị xã X tỉnh Đồng Nai. Tháng 11/2020, Phước Vĩnh ký hợp đồng mua lại của An Phú ngôi nhà 3 tầng tại Số 7 phố TH quận Đ thành phố Hà Nội làm văn phòng đại diện. Sau khi nhận nhà, Công ty Phước Vĩnh không làm thủ tục sang tên được vì bên bán không thể giao đủ các hồ sơ hợp lệ về sở hữu nhà như thoả thuận trong hợp đồng nên đã đòi huỷ hợp đồng mua bán này. Công ty An Phú không chấp nhận vì cho rằng việc mua bán đã hoàn tất. Công ty Phước Vĩnh quyết định khởi kiện. Trong trường hợp này đơn kiện của Công ty Phước Vĩnh phải gửi đến:",
    "answer": ": Phạt tiền từ 80.000.000 đồng đến 100.000.000 đồng và Buộc nộp lại số lợi bất hợp pháp có được do thực hiện hành vi vi phạm"
  },
  {
    "id": 124,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp KKK đã tổ chức mạng lưới kinh doanh, tiếp thị cho dịch vụ thương mại điện tử của mình, trong đó mỗi người tham gia phải đóng một khoản tiền ban đầu để mua dịch vụ và được nhận tiền hoa hồng, tiền thưởng hoặc lợi ích kinh tế khác từ việc vận động người khác tham gia mạng lưới. Hành vi vi phạm này có thể bị xử lý như thế nào theo quy định pháp luật?",
    "answer": ": Nếu các bên không đồng ý với nội dung của phán quyết vẫn phải tự giác làm theo nếu không sẽ bị cưỡng chế thi hành bởi cơ quan nhà nước có thẩm quyền"
  },
  {
    "id": 125,
    "premium": false,
    "question": "Nhận định nào sau đây đúng với Phán quyết của Trọng tài thương mại?",
    "answer": ": 8%"
  },
  {
    "id": 126,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, khi các bên đã ký kết hợp đồng thương mại điện tử, các bên có quyền thỏa thuận mức phạt vi phạm tối đa cho một hành vi vi phạm trên phần hợp đồng đó là",
    "answer": ": Đăng ký tài khoản đăng nhập hệ thống - nhận kết quả từ Bộ Công Thương - đăng nhập hệ thống và chọn chức năng Đăng ký - nhận thông tin phản hồi của Bộ Công Thương - gửi về Bộ Công Thương bộ hồ sơ đăng ký hoàn chỉnh (bản giấy)"
  },
  {
    "id": 127,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp A muốn mở Website thương mại điện tử để bán các thẻ khách hàng thường xuyên cho phép khách hàng sử dụng hàng hóa, dịch vụ từ một hệ thống các đối tác với giá ưu đãi, đâu là quy trình đúng theo pháp luật về thủ tục để website có thể hoạt động hợp pháp?",
    "answer": ": Hàng hóa hạn chế kinh doanh"
  },
  {
    "id": 128,
    "premium": false,
    "question": "Loại hàng hóa như Súng săn và đạn súng săn thuộc nhóm hàng hóa nào sau đây trên Website thương mại điện tử?",
    "answer": ": Hàng giả"
  },
  {
    "id": 129,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật Việt Nam, hàng hóa có giá trị sử dụng, công dụng không đúng với nguồn gốc bản chất tự nhiên, tên gọi của hàng hóa là?",
    "answer": ": Phạt tiền từ 20.000.000 đồng đến 40.000.000 đồng"
  },
  {
    "id": 130,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp CCC đã không công bố trên website chính sách về bảo mật thông tin thanh toán cho khách hàng trên website của mình, biết rằng website có chức năng thanh toán trực tuyến, hành vi vi phạm này bị xử lý trong khung phạt nào theo quy định của pháp luật?",
    "answer": ": Trọng tài vụ việc"
  },
  {
    "id": 131,
    "premium": false,
    "question": "Điền từ vào chỗ trống: ...là hình thức giải quyết tranh chấp theo quy định của Luật này và trình tự, thủ tục do các bên thoả thuận.",
    "answer": ": chưa gửi / người khởi tạo"
  },
  {
    "id": 132,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử của Việt Nam: Trường hợp trước hoặc trong khi gửi thông điệp dữ liệu, người khởi tạo tuyên bố thông điệp dữ liệu chỉ có giá trị khi có thông báo xác nhận thì thông điệp dữ liệu được coi là ...................... cho đến khi ........................... nhận được thông báo xác nhận đã nhận được thông điệp dữ liệu đó.",
    "answer": ": Bán hàng hoá và dịch vụ"
  },
  {
    "id": 133,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ điện tử không gồm hoạt động nào dưới đây?",
    "answer": ": Chung thẩm"
  },
  {
    "id": 134,
    "premium": false,
    "question": "Chính phủ điện tử không gồm hoạt động nào dưới đây?",
    "answer": ": Hiệu lực pháp lý, giá trị hay hiệu lực thi hành của thông tin thường vẫn bị phủ nhận vì nó được thể hiện dưới dạng thông điệp dữ liệu mà không phải bằng giấy"
  },
  {
    "id": 135,
    "premium": false,
    "question": "Chỉ ra mệnh đề KHÔNG đúng?",
    "answer": ": Hợp đồng mua bán 5 chiếc máy tính của Doanh nghiệp X (chuyên cung cấp thiết bị điện tử) và Doanh nghiệp Y (chuyên sửa chữa thiết bị điện tử), hợp đồng được giao kết qua thư điện tử"
  },
  {
    "id": 136,
    "premium": false,
    "question": "Trong các hợp đồng sau, đâu là hợp đồng thương mại điện tử?",
    "answer": ": Thủ tục thông báo"
  },
  {
    "id": 137,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, chủ sở hữu Website thương mại điện tử bán hàng có chức năng đặt hàng trực tuyến cần thực hiện thủ tục gì để website đi vào hoạt động?",
    "answer": ": Số vốn điều lệ của Doanh nghiệp X"
  },
  {
    "id": 138,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp X muốn đăng ký website thương mại điện tử bán hàng, khi thực hiện quy trình thủ tục thông báo, những thông tin nào Doanh nghiệp X không phải cung cấp theo quy định pháp luật để tạo tài khoản đăng nhập hệ thống?",
    "answer": ": Nội dung hợp đồng truyền thống đơn giản hơn"
  },
  {
    "id": 139,
    "premium": false,
    "question": "Điều gì không phải sự khác biệt giữa hợp đồng điện tử và hợp đồng truyền thống?",
    "answer": ": Vi phạm cơ bản"
  },
  {
    "id": 140,
    "premium": false,
    "question": "Điền từ vào chỗ trống: ... là sự vi phạm hợp đồng của một bên gây thiệt hại cho bên kia đến mức làm cho bên kia không đạt được mục đích của việc giao kết hợp đồng kinh doanh thương mại.",
    "answer": ": 3"
  },
  {
    "id": 141,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, có mấy loại website thương mại điện tử cung ứng dịch vụ",
    "answer": ": Phòng Đăng ký kinh doanh"
  },
  {
    "id": 142,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp B muốn thực hiện hoạt động kinh doanh, nên quyết định làm thủ tục đăng ký kinh doanh thì nộp hồ sơ tại đâu?",
    "answer": ": Thu thập thông tin cá nhân để chia sẻ, tiết lộ, chuyển giao thông tin cho một bên thứ ba"
  },
  {
    "id": 143,
    "premium": false,
    "question": "Trong hoạt động thương mại của Website Thương mại điện tử, trường hợp nào cần sự đồng ý trước của chủ thể thông tin khi thương nhân, tổ chức thu thập và sử dụng thông tin cá nhân của người tiêu dùng trên website thương mại điện tử.",
    "answer": ": Chứng từ điện tử"
  },
  {
    "id": 144,
    "premium": false,
    "question": "Điền cụm từ còn thiếu vào chỗ trống: ...trong giao dịch thương mại (dưới đây gọi tắt là chứng từ điện tử) là hợp đồng, đề nghị, thông báo, xác nhận hoặc các tài liệu khác ở dạng thông điệp dữ liệu do các bên đưa ra liên quan tới việc giao kết hay thực hiện hợp đồng.",
    "answer": ": Phạt tiền từ 2.000.000 đồng đến 10.000.000 đồng"
  },
  {
    "id": 145,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp TTT bị phát hiện ra có hành vi xây dựng chính sách bảo vệ thông tin cá nhân không đúng quy định, hành vi vi phạm này bị xử lý trong khung phạt nào theo quy định của pháp luật?",
    "answer": ": Nguyên tắc không một loại công nghệ nào được xem là duy nhất trong thương mại điện tử"
  },
  {
    "id": 146,
    "premium": false,
    "question": "Trong các nguyên tắc sau, đâu không phải là nguyên tắc trong hoạt động thương mại điện tử?",
    "answer": ": B2E"
  },
  {
    "id": 147,
    "premium": false,
    "question": "Loại hình nào không phải giao dịch cơ bản trong TMĐT?",
    "answer": ": Chữ kí điện tử"
  },
  {
    "id": 148,
    "premium": false,
    "question": "Việc chứng thực một thông điệp điện tử bằng …………là để cho người nhận thông điệp đó hay bên thứ ba biết được nguồn gốc của thông điệp cũng như ý chí của bên đưa ra thông điệp đó",
    "answer": ": Lưu trữ/ Bảo đảm tính toàn vẹn"
  },
  {
    "id": 149,
    "premium": false,
    "question": "Điền từ vào chỗ trống: Dịch vụ chứng thực hợp đồng điện tử là dịch vụ của bên thứ ba về ……và ……. của chứng từ điện tử do các bên khởi tạo trong quá trình giao kết và thực hiện hợp đồng.",
    "answer": ": 5 ngày làm việc kể từ ngày nhận được hồ sơ đăng ký bản giấy đầy đủ, hợp lệ"
  },
  {
    "id": 150,
    "premium": false,
    "question": "Đối với trường hợp website thương mại điện tử thực hiện thủ tục đăng ký, thời gian xác nhận đăng ký của Bộ Công thương là bao nhiêu ngày?",
    "answer": ": tranh chấp phát sinh trong hoạt động đại diện, đại lý."
  },
  {
    "id": 151,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của Bộ luật Tố tụng dân sự hiện hành, những tranh chấp về kinh doanh, thương mại nào dưới đây KHÔNG thuộc thẩm quyền giải quyết của Tòa án nhân dân cấp tỉnh?",
    "answer": ": 0 ngày, kể từ ngày nhận được đơn kiện của nguyên đơn."
  },
  {
    "id": 152,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, Trung tâm trọng tài phải gửi bản sao đơn kiện cho bị đơn trong thời hạn nào?",
    "answer": ": Công dân Việt Nam, tốt nghiệp đại học và đã qua thực tế công tác theo ngành đã học từ 5 năm trở lên."
  },
  {
    "id": 153,
    "premium": false,
    "question": "Người trong trường hợp nào dưới đây có thể làm trọng tài viên theo quy định của pháp luật hiện hành?",
    "answer": ": Thông tin mà cá nhân đã tự công bố trên các phương tiện truyền thông"
  },
  {
    "id": 154,
    "premium": false,
    "question": "Thông tin cá nhân theo Nghị định 52/2013 về Thương mại điện tử KHÔNG bao gồm thông tin nào sau đây?",
    "answer": ": Phạt tiền từ 10.000.000 đồng đến 20.000.000 đồng"
  },
  {
    "id": 155,
    "premium": false,
    "question": "Công ty TNHH A có hành vi giả mạo logo \"đã thông báo\" trên website thương mại điện tử bán hàng của mình, hành vi này bị xử phạt như thế nào?",
    "answer": ": Giao dịch điện tử tự động"
  },
  {
    "id": 156,
    "premium": false,
    "question": "Giao dịch điện tử được thực hiện tự động từng phần hoặc toàn bộ thông qua hệ thống thông tin được thiết lập sẵn được gọi là",
    "answer": ": Nộp đơn khởi kiện tại Tòa án nhân dân quận M"
  },
  {
    "id": 157,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp A có website X có trụ sở chính tại số 5 phố N, quận M, Thành phố Hà Nội và doanh nghiệp B có website Y có trụ sở chính tại số 7 phố K, quận O, Thành phố Hải Phòng, hai doanh nghiệp có tranh chấp liên quan đến hợp đồng mua bán hàng hóa qua thư điện tử, Tòa án nào sẽ thụ lý đơn để giải quyết tranh chấp nếu doanh nghiệp B nộp đơn khởi kiện?",
    "answer": ": Tất cả các cơ quan trên"
  },
  {
    "id": 158,
    "premium": false,
    "question": "Trong các cơ quan nhà nước sau, cơ quan nào có quyền xử phạt vi phạm hành chính trong hoạt động thương mại điện tử?",
    "answer": ": Độ tin cậy của cách thức tạo, lưu trữ và gửi hợp đồng"
  },
  {
    "id": 159,
    "premium": false,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử của Việt Nam: Hợp đồng ký kết giữa khách hàng cá nhân và website thương mại điện tử bán hàng có giá trị làm chứng cứ phụ thuộc yếu tố nào sau đây?",
    "answer": ": Các thương nhân, tổ chức, cá nhân tự thiết lập website thương mại điện tử để phục vụ hoạt động xúc tiến thương mại, bán hàng hóa hoặc cung ứng dịch vụ của mình"
  },
  {
    "id": 160,
    "premium": false,
    "question": "Trong các chủ thể sau, chủ thể nào là người sở hữu website thương mại điện tử bán hàng?",
    "answer": ": Hàng hóa không rõ nguồn gốc, xuất xứ"
  },
  {
    "id": 161,
    "premium": false,
    "question": "Theo quy định pháp luật Việt Nam, hàng hóa lưu thông trên thị trường không có căn cứ xác định được nguồn gốc nơi sản xuất hoặc xuất xứ của hàng hóa là?",
    "answer": ": Toà án nhân dân cấp huyện."
  },
  {
    "id": 162,
    "premium": false,
    "question": "Doanh nghiệp A (có trụ sở tại Hà Nội) ký hợp đồng mua hàng hoá của doanh nghiệp B (cùng có trụ sở tại Hà Nội) để kinh doanh, nếu phát sinh tranh chấp trong việc thực hiện hợp đồng sẽ do cơ quan nào sau đây giải quyết:",
    "answer": ": Danh sách các website thương mại điện tử đang thực hiện thủ tục thông báo và đăng ký"
  },
  {
    "id": 163,
    "premium": false,
    "question": "Trên cổng thông tin quản lý hoạt động thương mại điện tử, Bộ Công thương KHÔNG công bố danh sách nào sau đây?",
    "answer": "The correct answer is: Danh sách các website thương mại điện tử đang thực hiện thủ tục thông báo và đăng ký"
  },
  {
    "id": 164,
    "premium": true,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử 2005, Trường hợp công ty Thành Đạt là người nhận thông điệp dữ liệu chỉ định hộp thư điện tử để nhận thông điệp dữ liệu là congtythanhdat@hvn.vnn.vn thì thời điểm nhận là thời điểm thông điệp dữ liệu nhập vào hệ thống…… và địa điểm nhận là…….",
    "answer": ": Máy chủ thư điện tử@hvn.vnn.vn/ trụ sở công ty"
  },
  {
    "id": 165,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, có mấy loại website thương mại điện tử bán hàng",
    "answer": ": 1"
  },
  {
    "id": 166,
    "premium": true,
    "question": "Anh A được anh B uy quyền ký kết hợp đồng với Doanh nghiệp C trong hợp đồng mua bán hàng hóa, việc anh A được làm?",
    "answer": ": Ký kết hợp đồng với Doanh nghiệp C"
  },
  {
    "id": 167,
    "premium": true,
    "question": "Trên cổng thông tin quản lý hoạt động thương mại điện tử, Bộ Công thương không công bố danh sách nào sau đây?",
    "answer": ": Danh sách các website thương mại điện tử đang thực hiện thủ tục thông báo và đăng ký"
  },
  {
    "id": 168,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp A muốn mở Website thương mại điện tử có chuyên mục mua bán trên đó cho phép người tham gia đăng tin mua bán hàng hóa và dịch vụ, đâu là quy trình đúng theo pháp luật về thủ tục để website có thể hoạt động hợp pháp?",
    "answer": ": Đăng ký tài khoản đăng nhập hệ thống - nhận kết quả từ Bộ Công Thương - đăng nhập hệ thống và chọn chức năng Đăng ký - nhận thông tin phản hồi của Bộ Công Thương - gửi về Bộ Công Thương bộ hồ sơ đăng ký hoàn chỉnh (bản giấy)"
  },
  {
    "id": 169,
    "premium": true,
    "question": "Điền cụm từ còn thiếu vào chỗ trống: ...là thông điệp dữ liệu do tổ chức cung cấp dịch vụ chứng thực chữ ký điện tử phát hành nhằm xác nhận cơ quan, tổ chức, cá nhân được chứng thực là người ký chữ ký điện tử.",
    "answer": ": Chứng thư điện tử"
  },
  {
    "id": 170,
    "premium": true,
    "question": "Tranh chấp sẽ được giải quyết bằng trọng tài nếu:",
    "answer": ": Nếu trong hơp đồng các bên có thỏa thuận trọng trài"
  },
  {
    "id": 171,
    "premium": true,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử của Việt Nam: Giao kết hợp đồng điện tử bằng e-mail được chấp nhận nhưng giá trị làm chứng cứ thấp vì lý do nào sau đây?",
    "answer": ": Độ tin cậy của cách thức khởi tạo, lưu trữ, truyền gửi thông điệp dữ liệu thấp"
  },
  {
    "id": 172,
    "premium": true,
    "question": "Cơ quan Nhà nước nào được Bộ công thương giao cho có thẩm quyền thực hiện công bố thông tin trên Cổng thông tin Quản lý hoạt động thương mại điện tử",
    "answer": ": Cục Thương mại điện tử và Kinh tế số"
  },
  {
    "id": 173,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, website thương mại điện tử bán hàng và cung ứng dịch vụ A có ứng dụng di động thực hiện cả chức năng bán hàng và chức năng cung cấp dịch vụ thương mại điện tử sẽ có biểu tương như thế nào?",
    "answer": ": Có 3 logo: 1 logo đã thông báo màu xanh, 2 logo đã đăng ký màu đỏ"
  },
  {
    "id": 174,
    "premium": true,
    "question": "Trong các đặc điểm sau, đâu không phải là đặc điểm của thương mại điện tử?",
    "answer": ": Các bên tiếp xúc trực tiếp với nhau"
  },
  {
    "id": 175,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, một vi phạm mà một bên gây thiệt hại cho bên kia đến mức làm cho bên kia không đạt được mục đích của việc giao kết hợp đồng là vi phạm gì?",
    "answer": ": Vi phạm cơ bản"
  },
  {
    "id": 176,
    "premium": true,
    "question": "Luật giao dịch điện tử của Việt Nam: Khái niệm nào sau đây KHÔNG được định nghĩa?",
    "answer": ": Bảo vệ người tiêu dùng"
  },
  {
    "id": 177,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau đây, đâu là chế tài buộc thực hiện đúng hợp đồng mà bên bị vi phạm hợp đồng thương mại điện tử có thể áp dụng với bên vi phạm?",
    "answer": ": Bên bị vi phạm có quyền mua hàng của người khác để thay thế theo đúng loại hàng hoá ghi trong hợp đồng và bên vi phạm phải trả khoản tiền chênh lệch"
  },
  {
    "id": 178,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ ra yếu tố không phải là lợi ích của hợp đồng điện tử?",
    "answer": ": Tăng thêm thị phần cho doanh nghiệp trên thị trường quốc tế"
  },
  {
    "id": 179,
    "premium": true,
    "question": "Đối với trường hợp website thương mại điện tử thực hiện thủ tục đăng ký, thời gian xác nhận đăng ký của Bộ Công thương là bao nhiêu ngày?",
    "answer": ": 5 ngày làm việc kể từ ngày nhận được hồ sơ đăng ký bản giấy đầy đủ, hợp lệ"
  },
  {
    "id": 180,
    "premium": true,
    "question": "Điền từ vào chỗ trống: ... là việc một bên không thực hiện, thực hiện không đầy đủ hoặc thực hiện không đúng nghĩa vụ theo thoả thuận giữa các bên theo hợp đồng kinh doanh thương mại.",
    "answer": ": Vi phạm hợp đồng"
  },
  {
    "id": 181,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật Việt Nam, hợp đồng thương mại điện tử có giá trị pháp lý như bản gốc khi nào?",
    "answer": ": Phải đảm bảo cả 2 điều kiện trên"
  },
  {
    "id": 182,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp A và Doanh nghiệp B (đều có trụ sở tại thành phố Hải Phòng) ký hợp đồng mua bán hàng hoá để kinh doanh. Theo đó, các bên thoả thuận nếu phát sinh tranh chấp trong việc thực hiện hợp đồng sẽ do Trung tâm trọng tài quốc tế Việt Nam giải quyết. Trong trường hợp này tranh chấp giữa hai bên có thể được giải quyết bởi:",
    "answer": ": Trung tâm Trọng tài quốc tế Việt Nam (VIA"
  },
  {
    "id": 183,
    "premium": true,
    "question": "Anh B có hành vi giả mạo logo \"đã đăng ký\" trên sàn giao dịch thương mại điện tử của mình thiết lập, hành vi này bị xử phạt như thế nào?",
    "answer": ": Phạt tiền từ 20.000.000 đồng đến 30.000.000 đồng"
  },
  {
    "id": 184,
    "premium": true,
    "question": "Cơ quan Nhà nước nào được Bộ công thương giao cho có thẩm quyền thực hiện các thủ tục thông báo, đăng ký website thương mại điện tử",
    "answer": ": Cục Thương mại điện tử và Kinh tế số"
  },
  {
    "id": 185,
    "premium": true,
    "question": "Khách hàng A có mua phiếu mua hàng của website khuyến mại trực tuyến X, nhưng khi đến đổi lấy hàng tại cửa hàng Y đã bị từ chối vì hết thời hạn khuyến mại nhưng trên website X mà khách hàng A cung cấp thì vẫn còn hạn. Trường hợp này xử lý như thế nào?",
    "answer": ": Website X bồi thường cho khách hàng"
  },
  {
    "id": 186,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây đúng về phương thức giải quyết tranh chấp kinh doanh thương mại là thương lượng?",
    "answer": ": Các nhận định trên đều sai"
  },
  {
    "id": 187,
    "premium": true,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử của Việt Nam: Chương trình máy tính được thiết lập để hoạt động tạo ra các chữ ký số gọi là",
    "answer": ": Chương trình ký điện tử"
  },
  {
    "id": 188,
    "premium": true,
    "question": "Đối với các tranh chấp không có yếu tố nước ngoài, pháp luật để giải quyết tranh chấp?",
    "answer": ": Áp dụng pháp luật Việt Nam để giải quyết"
  },
  {
    "id": 189,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp CCC đã không công bố trên website chính sách về bảo mật thông tin thanh toán cho khách hàng trên website của mình, biết rằng website có chức năng thanh toán trực tuyến, hành vi vi phạm này bị xử lý trong khung phạt nào theo quy định của pháp luật?",
    "answer": ": Phạt tiền từ 20.000.000 đồng đến 40.000.000 đồng"
  },
  {
    "id": 190,
    "premium": true,
    "question": "Trong giao kết hợp đồng thương mại điện tử, nhận định nào sau đây KHÔNG đúng về địa điểm kinh doanh của các bên?",
    "answer": ": Một địa danh gắn với tên miền hay địa chỉ thư điện tử của một bên phải liên quan tới địa điểm kinh doanh của bên đó"
  },
  {
    "id": 191,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp A có website X có trụ sở chính tại số 5 phố N, quận M, Thành phố Hà Nội và doanh nghiệp B có website Y có trụ sở chính tại số 7 phố K, quận O, Thành phố Hải Phòng, hai doanh nghiệp có tranh chấp liên quan đến hợp đồng mua bán hàng hóa qua thư điện tử, Tòa án nào sẽ thụ lý đơn để giải quyết tranh chấp nếu doanh nghiệp B nộp đơn khởi kiện?",
    "answer": ": Nộp đơn khởi kiện tại Tòa án nhân dân quận M"
  },
  {
    "id": 192,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp A (có trụ sở tại Hà Nội) ký hợp đồng mua hàng hoá của doanh nghiệp B (cùng có trụ sở tại Hà Nội) để kinh doanh, nếu phát sinh tranh chấp trong việc thực hiện hợp đồng sẽ do cơ quan nào sau đây giải quyết:",
    "answer": ": Toà án nhân dân cấp huyện."
  },
  {
    "id": 193,
    "premium": true,
    "question": "Người trong trường hợp nào dưới đây có thể làm trọng tài viên theo quy định của pháp luật hiện hành?",
    "answer": ": Công dân Việt Nam, tốt nghiệp đại học và đã qua thực tế công tác theo ngành đã học từ 5 năm trở lên."
  },
  {
    "id": 194,
    "premium": true,
    "question": "Người trong trường hợp nào dưới đây có thể làm trọng tài viên theo quy định của pháp luật hiện hành?",
    "answer": ": Phải được xác lập bằng văn bản"
  },
  {
    "id": 195,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây là Không đúng về hợp đồng kinh doanh thương mại điện tử?",
    "answer": ": Mức phạt đối với vi phạm nghĩa vụ hợp đồng do các bên thoả thuận trong hợp đồng giới hạn trong giá trị của hợp đồng"
  },
  {
    "id": 196,
    "premium": true,
    "question": "Trong các mệnh đề sau, mệnh đề nào đúng theo Luật giao dịch điện tử:",
    "answer": ": Cơ quan, tổ chức, cá nhân không được thực hiện bất kỳ hành vi nào gây phương hại đến sự toàn vẹn của thông điệp dữ liệu của cơ quan, tổ chức, cá nhân khác"
  },
  {
    "id": 197,
    "premium": true,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử của Việt Nam: Luật này KHÔNG áp dụng đối với những hoạt động nào dưới đây (2 hoạt động)",
    "answer": ": Cấp giấy chứng nhận quyền sở hữu nhà"
  },
  {
    "id": 198,
    "premium": true,
    "question": "Hoạt động cung cấp dịch vụ chứng thực chữ ký số của tổ chức cung cấp dịch vụ chứng thực chữ ký số chuyên dùng là hoạt động?",
    "answer": ": Không nhằm mục đích kinh doanh"
  },
  {
    "id": 199,
    "premium": true,
    "question": "Cơ quan nào có thẩm quyền hủy bỏ phán quyết của Trọng tài thương mại?",
    "answer": ": Tòa án nhân dân tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương nơi Hội đồng trọng tài ra phán quyết"
  },
  {
    "id": 200,
    "premium": true,
    "question": "Nội dung gì của hợp đồng điện tử KHÔNG khác với hợp đồng truyên thống?",
    "answer": ": Quy định về các hình thức thanh toán điện tử"
  },
  {
    "id": 201,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng thương mại được giao kết qua nhiều email là loại hợp đồng?",
    "answer": ": Hợp đồng qua thư điện tử"
  },
  {
    "id": 202,
    "premium": true,
    "question": "Hộ kinh doanh B muốn thực hiện hoạt động kinh doanh, nên quyết định làm thủ tục đăng ký kinh doanh thì nộp hồ sơ tại đâu?",
    "answer": ": Phòng Tài chính - Kế hoạch thuộc Ủy ban nhân dân cấp huyện"
  },
  {
    "id": 203,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng kinh doanh thương mại giữa Công ty A và công ty B được ký kết vào ngày 5.6.2021, trong hợp đồng có điều khoản Hợp đồng có hiệu lực từ ngày 1.7.2021, và ngày 10.8.2021 bên bán là B giao hàng cho bên mua là A, sau đó 20.8.2021 thì bên mua trả tiền cho bên bán. Hợp đồng có hiệu lực pháp lý khi nào?",
    "answer": ": Từ ngày 1.7.2021 theo thỏa thuận trong hợp đồng"
  },
  {
    "id": 204,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, có mấy loại website thương mại điện tử cung ứng dịch vụ",
    "answer": ": 3"
  },
  {
    "id": 205,
    "premium": true,
    "question": "Thông điệp dữ liệu do tổ chức cung cấp dịch vụ chứng thực chữ ký điện tử phát hành nhằm xác nhận cơ quan, tổ chức, cá nhân được chứng thực là người ký chữ ký điện tử được gọi là:",
    "answer": ": Chứng thư điện tử"
  },
  {
    "id": 206,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây không đúng về trung tâm trọng tài thương mại?",
    "answer": ": Trung tâm trọng tài thương mại là pháp nhân thương mại"
  },
  {
    "id": 207,
    "premium": true,
    "question": "Thỏa thuận hòa giải thương mại phải được lập khi nào mới có giá trị pháp lý?",
    "answer": ": Tất cả các đáp án đều đúng"
  },
  {
    "id": 208,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, các hàng hóa sau, đâu KHÔNG phải là hàng hóa hạn chế kinh doanh trên website thương mại điện tử",
    "answer": ": Các thuốc dùng cho người"
  },
  {
    "id": 209,
    "premium": true,
    "question": "Trong các mệnh đề sau, mệnh đề nào đúng theo Luật giao dịch điện tử:",
    "answer": ": Cơ quan, tổ chức, cá nhân có quyền lựa chọn các biện pháp bảo mật phù hợp với quy định của pháp luật khi tiến hành giao dịch điện tử"
  },
  {
    "id": 210,
    "premium": true,
    "question": "Loại hình nào không phải giao dịch cơ bản trong TMĐT?",
    "answer": ": B2E"
  },
  {
    "id": 211,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây là đúng trong tố tụng trọng tài thương mại?",
    "answer": ": Bên bị đơn được gửi đơn kiện lại và phải cùng thời điểm với bản tự bảo vệ"
  },
  {
    "id": 212,
    "premium": true,
    "question": "Trong các chủ thể sau, chủ thể nào là người sở hữu website thương mại điện tử bán hàng?",
    "answer": ": Các thương nhân, tổ chức, cá nhân tự thiết lập website thương mại điện tử để phục vụ hoạt động xúc tiến thương mại, bán hàng hóa hoặc cung ứng dịch vụ của mình"
  },
  {
    "id": 213,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau đây, trường hợp nào có thể đưa ra để được miễn trách nhiệm do vi phạm hợp đồng thương mại điện tử theo quy định của pháp luật Việt Nam?",
    "answer": ": Sự kiện bất khả kháng"
  },
  {
    "id": 214,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây đúng với Phán quyết của Trọng tài thương mại?",
    "answer": ": Nếu các bên không đồng ý với nội dung của phán quyết vẫn phải tự giác làm theo nếu không sẽ bị cưỡng chế thi hành bởi cơ quan nhà nước có thẩm quyền"
  },
  {
    "id": 215,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp X bị phát hiện ra có hành vi giả mạo giao diện website thương mại điện tử của Doanh nghiệp Y nhằm kiếm lợi, hành vi vi phạm này bị xử lý trong khung phạt nào theo quy định của pháp luật?",
    "answer": ": Phạt tiền từ 60.000.000 đồng đến 80.000.000 đồng"
  },
  {
    "id": 216,
    "premium": true,
    "question": "Đối với trường hợp website thương mại điện tử thực hiện thủ tục thông báo, thời gian xác nhận thông báo của Bộ Công thương là bao nhiêu ngày?",
    "answer": ": 3 ngày làm việc kể từ ngày nhận được hồ sơ thông báo đầy đủ, hợp lệ"
  },
  {
    "id": 217,
    "premium": true,
    "question": "Chính phủ điện tử không gồm hoạt động nào dưới đây?",
    "answer": ": Bán hàng hoá và dịch vụ"
  },
  {
    "id": 218,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật, trên chứng thực điện tử được cấp cho một tổ chức gồm có, ngoại trừ:",
    "answer": ": Mã số công cộng và khả năng tài chính của tổ chức"
  },
  {
    "id": 219,
    "premium": true,
    "question": "Trong các chủ thể sau, chủ thể nào là người sở hữu website thương mại điện tử bán hàng?",
    "answer": ": Các thương nhân, tổ chức, cá nhân tự thiết lập website thương mại điện tử để phục vụ hoạt động xúc tiến thương mại, bán hàng hóa hoặc cung ứng dịch vụ của mình"
  },
  {
    "id": 220,
    "premium": true,
    "question": "Đối với hợp đồng kinh doanh thương mại điện tử, trong trường hợp bất khả kháng, các bên có thể thoả thuận kéo dài thời hạn thực hiện nghĩa vụ hợp đồng; nếu các bên không có thoả thuận hoặc không thỏa thuận được thì thời hạn thực hiện nghĩa vụ hợp đồng được tính thêm một thời gian bằng thời gian xảy ra trường hợp bất khả kháng cộng với thời gian hợp lý để khắc phục hậu quả, nhưng không được kéo dài quá các thời hạn?",
    "answer": ": Năm tháng đối với hàng hoá, dịch vụ mà thời hạn giao hàng, cung ứng dịch vụ được thoả thuận không quá mười hai tháng, kể từ khi giao kết hợp đồng"
  },
  {
    "id": 221,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ ra mệnh đề KHÔNG đúng?",
    "answer": ": Hiệu lực pháp lý, giá trị hay hiệu lực thi hành của thông tin thường vẫn bị phủ nhận vì nó được thể hiện dưới dạng thông điệp dữ liệu mà không phải bằng giấy"
  },
  {
    "id": 222,
    "premium": true,
    "question": "Sau khi thực hiện việc đặt hàng trực tuyến qua Website thương mại điện tử X, anh A chưa nhận được thư xác nhận bán hàng, trên website đó cũng không ghi rõ thời hạn trả lời đơn đặt hàng. Trong thời gian bao lâu kể từ khi đặt hàng, anh A không nhận được trả lời về việc đặt hàng của anh thì lời đề nghị giao kết của anh A được coi là chấm dứt hiệu lực?",
    "answer": ": 12 giờ"
  },
  {
    "id": 223,
    "premium": true,
    "question": "Sau khi thực hiện việc đặt hàng trực tuyến qua Website thương mại điện tử X, anh A chưa nhận được thư xác nhận bán hàng, trên website đó cũng không ghi rõ thời hạn trả lời đơn đặt hàng. Trong thời gian bao lâu kể từ khi đặt hàng, anh A không nhận được trả lời về việc đặt hàng của anh thì lời đề nghị giao kết của anh A được coi là chấm dứt hiệu lực?",
    "answer": ": Bị đơn"
  },
  {
    "id": 224,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp A có website X có trụ sở chính tại số 5 phố N, quận M, Thành phố Hà Nội và doanh nghiệp B có website Y có trụ sở chính tại số 7 phố K, quận O, Thành phố Hải Phòng, hai doanh nghiệp có tranh chấp liên quan đến hợp đồng mua bán hàng hóa qua thư điện tử, Tòa án nào sẽ thụ lý đơn để giải quyết tranh chấp nếu doanh nghiệp A nộp đơn khởi kiện?",
    "answer": ": Nộp đơn khởi kiện tại Tòa án nhân dân quận O"
  },
  {
    "id": 225,
    "premium": true,
    "question": "PLGDDT.B7.002:Chỉ ra hoạt động thuộc phạm vi hoạt động của chính phủ với công dân G2C?",
    "answer": ": Chuyển nhượng lợi ích"
  },
  {
    "id": 226,
    "premium": true,
    "question": "Hợp đồng dịch vụ khuyến mại trực tuyến được ký kết giữa chủ thể nào sau đây?",
    "answer": ": Giữa thương nhân, tổ chức cung cấp dịch vụ khuyến mại trực tuyến với thương nhân, tổ chức, cá nhân có hàng hóa, dịch vụ được khuyến mại"
  },
  {
    "id": 227,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp X đã đăng ký website cung cấp dịch vụ thương mại điện tử, nghĩa vụ báo cáo định kỳ của Doanh nghiệp X phải thực hiện như thế nào để đúng quy định pháp luật?",
    "answer": ": Trước ngày 15 tháng 01 hàng năm"
  },
  {
    "id": 228,
    "premium": true,
    "question": "Trong các chủ thể sau, chủ thể nào là thương nhân, tổ chức cung cấp dịch vụ thương mại điện tử?",
    "answer": ": Các thương nhân, tổ chức thiết lập website thương mại điện tử để cung cấp môi trường cho thương nhân, tổ chức, cá nhân khác tiến hành hoạt động xúc tiến thương mại, bán hàng hóa"
  },
  {
    "id": 229,
    "premium": true,
    "question": "Nghị định số 52/2013 của Chính phủ về thương mại điện tử có hiệu lực thi hành kể từ ngày nào?",
    "answer": ": Ngày 01 tháng 7 năm 2013"
  },
  {
    "id": 230,
    "premium": true,
    "question": "Trong giao kết hợp đồng thương mại điện tử, Chứng từ điện tử do khách hàng khởi tạo và gửi đi bằng cách sử dụng chức năng đặt hàng trực tuyến được coi là?",
    "answer": ": Đề nghị giao kết hợp đồng"
  },
  {
    "id": 231,
    "premium": true,
    "question": "Tranh chấp giữa các thương nhân liên quan đến hợp đồng mua bán hàng hóa là?",
    "answer": ": Tranh chấp kinh doanh thương mại"
  },
  {
    "id": 232,
    "premium": true,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử của Việt Nam, Hành vi nào bị cấm trong giao dịch điện tử?",
    "answer": ": Cản trở hoặc ngăn chặn trái phép quá trình truyền, gửi, nhận thông điệp dữ liệu"
  },
  {
    "id": 233,
    "premium": true,
    "question": "Trong các đặc điểm sau, đâu không phải là đặc điểm của thương mại điện tử?",
    "answer": ": Các bên tiếp xúc trực tiếp với nhau"
  },
  {
    "id": 234,
    "premium": true,
    "question": "Thông tư số 47/2014 của Bộ Công thương quy định về quản lý website thương mại điện tử có hiệu lực thi hành kể từ ngày nào?",
    "answer": ": Ngày 20 tháng 01 năm 2015"
  },
  {
    "id": 235,
    "premium": true,
    "question": "Trong giao kết hợp đồng thương mại điện tử qua chức năng đặt hàng trực tuyến, khi trả lời chấp nhận đề nghị giao kết hợp đồng của khách hàng, thương nhân, tổ chức, cá nhân bán hàng KHÔNG phải cung cấp cho khách hàng những thông tin nào sau đây?",
    "answer": ": Phương thức để phản ánh về chất lượng hàng hóa hoặc dịch vụ theo hợp đồng"
  },
  {
    "id": 236,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau đây, trường hợp nào không thể đưa ra để được miễn trách nhiệm do vi phạm hợp đồng thương mại điện tử theo quy định của pháp luật Việt Nam?",
    "answer": ": Sự kiện bất ngờ"
  },
  {
    "id": 237,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của Bộ luật Tố tụng Dân sự hiện hành, sau khi Hội đồng xét xử phúc thẩm tuyên án thì các đương sự:",
    "answer": ": không được quyền kháng cáo"
  },
  {
    "id": 238,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, Thông tin về từng hoạt động khuyến mại đăng tải trên website khuyến mại trực tuyến phải bao gồm có mấy nhóm nội dung?",
    "answer": ": 6"
  },
  {
    "id": 239,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây không đúng về hiệp hội thương mại?",
    "answer": ": Hiệp hội thương mại được thành lập để bảo vệ quyền và lợi ích hợp pháp của người tiêu dùng"
  },
  {
    "id": 240,
    "premium": true,
    "question": "Các hình thức thỏa thuận trọng tài nào sau đây cũng được coi là xác lập dưới dạng văn bản?",
    "answer": ": Tất cả đáp án đều đúng"
  },
  {
    "id": 241,
    "premium": true,
    "question": "Sự khác biệt giữa hợp đồng truyền thống và điện tử thể hiện rõ nhất ở:",
    "answer": ": Hình thức của hợp đồng"
  },
  {
    "id": 242,
    "premium": true,
    "question": "Điền từ vào chỗ trống: ... là sự vi phạm hợp đồng của một bên gây thiệt hại cho bên kia đến mức làm cho bên kia không đạt được mục đích của việc giao kết hợp đồng kinh doanh thương mại.",
    "answer": ": Vi phạm cơ bản"
  },
  {
    "id": 243,
    "premium": true,
    "question": "Công ty cổ phần may Chiến Thắng ký hợp đồng mua 200.000 mét vải của Công ty TNHH dệt Nam Phong. Trong hợp đồng có thỏa thuận về phạt vi phạm nhưng không đề cập vấn đề bồi thường thiệt hại. Thực tế vi phạm xảy ra đã gây thiệt hại cho Công ty cổ phần may Chiến Thắng. Bên bị vi phạm có quyền:",
    "answer": ": Có thể đòi phạt vi phạm và bồi thường thiệt hại"
  },
  {
    "id": 244,
    "premium": true,
    "question": "Trong các hợp đồng sau, đâu là hợp đồng thương mại điện tử?",
    "answer": ": Hợp đồng mua bán 5 chiếc máy tính của Doanh nghiệp X (chuyên cung cấp thiết bị điện tử) và Doanh nghiệp Y (chuyên sửa chữa thiết bị điện tử), hợp đồng được giao kết qua thư điện tử"
  },
  {
    "id": 245,
    "premium": true,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử Việt Nam: Khi người gửi yêu cầu xác nhận thì thông điệp dữ liệu được coi là:",
    "answer": ": Chưa gửi đến khi người khởi tạo nhận được thông báo xác nhận của người nhận"
  },
  {
    "id": 246,
    "premium": true,
    "question": "Hoạt động cung cấp dịch vụ chứng thực chữ ký số của tổ chức cung cấp dịch vụ chứng thực chữ ký số công cộng là hoạt động?",
    "answer": ": Hoạt động kinh doanh có điều kiện"
  },
  {
    "id": 247,
    "premium": true,
    "question": "Trong các chủ thể sau, đâu là thương nhân theo quy định pháp luật Việt Nam",
    "answer": ": Tất cả các đáp án trên"
  },
  {
    "id": 248,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây thì Tòa án hủy bỏ phán quyết của Trọng tài thương mại?",
    "answer": ": Thành phần Hội đồng trọng tài thành lập không đúng quy định pháp luật"
  },
  {
    "id": 249,
    "premium": true,
    "question": "Trong những trường hợp thay đổi sau đây của Doanh nghiệp ABC đối với Sàn giao dịch thương mại điện tử của mình, trường hợp nào KHÔNG phải thông báo sửa đổi, bổ sung thông tin đăng ký với Bộ Công thương",
    "answer": ": Thay đổi người bán trên sàn giao dịch thương mại điện tử"
  },
  {
    "id": 250,
    "premium": true,
    "question": "Đối với hợp đồng kinh doanh thương mại, trách nhiệm bồi thường thiệt hại phát sinh khi có đủ các yếu tố sau đây:",
    "answer": ": Có hành vi vi phạm hợp đồng; Có thiệt hại thực tế; Hành vi vi phạm hợp đồng là nguyên nhân trực tiếp gây ra thiệt hại"
  },
  {
    "id": 251,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, chủ sở hữu sàn giao dịch thương mại điện tử cần thực hiện thủ tục gì để sàn đi vào hoạt động?",
    "answer": ": Thủ tục đăng ký"
  },
  {
    "id": 252,
    "premium": true,
    "question": "Thời điểm giao kết hợp đồng khi sử dụng chức năng đặt hàng trực tuyến trên website thương mại điện tử là?",
    "answer": ": Thời điểm khách hàng nhận được trả lời của thương nhân, tổ chức, cá nhân bán hàng chấp nhận đề nghị giao kết hợp đồng"
  },
  {
    "id": 253,
    "premium": true,
    "question": "Thời điểm giao kết hợp đồng khi sử dụng chức năng đặt hàng trực tuyến trên website thương mại điện tử là?",
    "answer": ": Hợp đồng mua bán 5 chiếc máy tính của Doanh nghiệp X (chuyên cung cấp thiết bị điện tử) và Doanh nghiệp Y (chuyên sửa chữa thiết bị điện tử), hợp đồng được giao kết qua thư điện tử"
  },
  {
    "id": 254,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp A có website X có trụ sở chính tại số 5 phố N, quận M, Thành phố Hà Nội và doanh nghiệp B có website Y có trụ sở chính tại số 7 phố K, quận O, Thành phố Hải Phòng, hai doanh nghiệp có tranh chấp liên quan đến quyền sở hữu trí tuệ về hàng hóa mà hai bên thực hiện kinh doanh trực tuyến, Tòa án nào sẽ thụ lý đơn để giải quyết tranh chấp nếu doanh nghiệp B nộp đơn khởi kiện?",
    "answer": ": Nộp đơn khởi kiện tại Tòa án nhân dân Thành phố Hà Nội"
  },
  {
    "id": 255,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, khi các bên đã ký kết hợp đồng thương mại điện tử, các bên có quyền thỏa thuận mức phạt vi phạm tối đa cho một hành vi vi phạm trên phần hợp đồng đó là",
    "answer": ": 8%"
  },
  {
    "id": 256,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, các hàng hóa sau, đâu KHÔNG phải là hàng hóa hạn chế kinh doanh trên website thương mại điện tử",
    "answer": ": Di vật, cổ vật, bảo vật quốc gia"
  },
  {
    "id": 257,
    "premium": true,
    "question": "Công ty TNHH B có hành vi giả mạo logo \"đã đăng ký\" trên sàn giao dịch thương mại điện tử của mình thiết lập, hành vi này bị xử phạt như thế nào?",
    "answer": ": Phạt tiền từ 40.000.000 đồng đến 60.000.000 đồng"
  },
  {
    "id": 258,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ ra mệnh đề KHÔNG đúng?",
    "answer": ": Người mua trong hợp đồng điện tử nhiều khi không thể nhận được hàng"
  },
  {
    "id": 259,
    "premium": true,
    "question": "Hệ thống được tạo lập để gửi, nhận, lưu trữ, hiển thị hoặc thực hiện các xử lý khác đối với thông điệp dữ liệu được gọi là gì?",
    "answer": ": Hệ thống thông tin"
  },
  {
    "id": 260,
    "premium": true,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử của Việt Nam: Hợp đồng được bên A tạo ra dưới dạng văn bản word, ký và gửi cho bên B, bên B chấp nhận toàn bộ nội dung, bôi đen một số điều khoản để nhấn mạnh, ký và gửi lại cho bên A. Để chắc chắn, bên B trước khi gửi chuyển hợp đồng sang định dạng pdf và đặt password cấm thay đổi nội dung. Hợp đồng bên A nhận lại có được coi là có giá trị như văn bản gốc hay không",
    "answer": ": Có"
  },
  {
    "id": 261,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của pháp luật hiện hành, Trung tâm trọng tài phải gửi bản sao đơn kiện cho bị đơn trong thời hạn nào?",
    "answer": ": 0 ngày, kể từ ngày nhận được đơn kiện của nguyên đơn."
  },
  {
    "id": 262,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, có mấy loại website thương mại điện tử",
    "answer": ": 2"
  },
  {
    "id": 263,
    "premium": true,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử Việt Nam: Địa điểm nào được coi là địa điểm gửi thông điệp dữ liệu",
    "answer": ": Trụ sở của người gửi"
  },
  {
    "id": 264,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ ra yếu tố KHÔNG phải là lợi ích của hợp đồng điện tử?",
    "answer": ": Duy trì quan hệ lâu dài với khách hàng và người cung cấp"
  },
  {
    "id": 265,
    "premium": true,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử của Việt Nam: Thời điểm gửi thông điệp dữ liệu là thời điểm thông điệp dữ liệu này nhập vào hệ thống thông tin ..................",
    "answer": ": nằm ngoài sự kiểm soát của người khởi tạo"
  },
  {
    "id": 266,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, biểu tượng đã đăng ký trên website thương mại điện tử có màu gì",
    "answer": ": Đỏ"
  },
  {
    "id": 267,
    "premium": true,
    "question": "Công ty TNHH A có hành vi giả mạo logo \"đã thông báo\" trên website thương mại điện tử bán hàng của mình, hành vi này bị xử phạt như thế nào?",
    "answer": ": Phạt tiền từ 10.000.000 đồng đến 20.000.000 đồng"
  },
  {
    "id": 268,
    "premium": true,
    "question": "Địa điểm giải quyết tranh chấp bằng trọng tài?",
    "answer": ": Có thể ở trong lãnh thổ Việt Nam hoặc ngoài lãnh thổ Việt Nam"
  },
  {
    "id": 269,
    "premium": true,
    "question": "Trong thời hạn bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận được phán quyết trọng tài, một trong các bên tranh chấp có quyền làm đơn yêu cầu tòa án hủy phán quyết trọng tài?",
    "answer": ": 30 ngày"
  },
  {
    "id": 270,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp A muốn thiết lập một website thương mại điện tử MN vừa là website thương mại điện tử bán hàng vừa là website cung cấp dịch vụ thương mại điện tử, thủ tục mà doanh nghiệp A cần thực hiện với Bộ Công thương là gì?",
    "answer": ": Chỉ thực hiện thủ tục đăng ký với Bộ Công thương"
  },
  {
    "id": 271,
    "premium": true,
    "question": "Trừ trường hợp luật chuyên ngành có quy định khác, thời hiệu khởi kiện theo thủ tục trọng tài là:",
    "answer": ": 2 năm kể từ thời điểm quyền và lợi ích hợp pháp bị xâm phạm."
  },
  {
    "id": 272,
    "premium": true,
    "question": "Công ty TNHH An Phú có trụ sở chính tại quận 9 thành phố Hồ Chí Minh. Công ty cổ phần Phước Vĩnh có trụ sở chính tại thị xã X tỉnh Đồng Nai. Tháng 11/2020, Phước Vĩnh ký hợp đồng mua lại của An Phú ngôi nhà 3 tầng tại Số 7 phố TH quận Đ thành phố Hà Nội làm văn phòng đại diện. Sau khi nhận nhà, Công ty Phước Vĩnh không làm thủ tục sang tên được vì bên bán không thể giao đủ các hồ sơ hợp lệ về sở hữu nhà như thoả thuận trong hợp đồng nên đã đòi huỷ hợp đồng mua bán này. Công ty An Phú không chấp nhận vì cho rằng việc mua bán đã hoàn tất. Công ty Phước Vĩnh quyết định khởi kiện. Trong trường hợp này đơn kiện của Công ty Phước Vĩnh phải gửi đến:",
    "answer": ": Toà án nhân dân quận Đ, thành phố Hà Nội"
  },
  {
    "id": 273,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định của Bộ luật Tố tụng dân sự hiện hành, những tranh chấp về kinh doanh, thương mại nào dưới đây thuộc thẩm quyền giải quyết của Tòa án nhân dân cấp tỉnh?",
    "answer": ": Tranh chấp giữa công ty với các thành viên của công ty, giữa các thành viên của công ty với nhau liên quan đến việc thành lập, hoạt động, giải thể, sáp nhập, hợp nhất, chia, tách, chuyển đổi hình thức tổ chức của công ty."
  },
  {
    "id": 274,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp A sở hữu ứng dụng X có cả chức năng bán hàng và chức năng cung cấp dịch vụ thương mại điện tử, thủ tục mà doanh nghiệp A cần thực hiện với Bộ Công thương là gì?",
    "answer": ": Chỉ thực hiện thủ tục đăng ký với Bộ Công thương"
  },
  {
    "id": 275,
    "premium": true,
    "question": "Trong các nguyên tắc sau, đâu không phải là nguyên tắc trong hoạt động thương mại điện tử?",
    "answer": ": Nguyên tắc tự nguyện lựa chọn sử dụng phương tiện điện tử để thực hiện giao dịch thương mại điện tử"
  },
  {
    "id": 276,
    "premium": true,
    "question": "Điều gì không phải sự khác biệt giữa hợp đồng điện tử và hợp đồng truyền thống?",
    "answer": ": Nội dung hợp đồng truyền thống đơn giản hơn"
  },
  {
    "id": 277,
    "premium": true,
    "question": "Điền cụm từ còn thiếu vào chỗ trống: ...trong giao dịch thương mại (dưới đây gọi tắt là chứng từ điện tử) là hợp đồng, đề nghị, thông báo, xác nhận hoặc các tài liệu khác ở dạng thông điệp dữ liệu do các bên đưa ra liên quan tới việc giao kết hay thực hiện hợp đồng.",
    "answer": ": Chứng từ điện tử"
  },
  {
    "id": 278,
    "premium": true,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử Việt Nam: Khi nào người nhận được coi là đã nhận được thông điệp dữ liệu?",
    "answer": ": Khi thông điệp dữ liệu nhập vào hệ thống thông tin của người nhận"
  },
  {
    "id": 279,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật Việt Nam về giao dịch điện tử, đối với thông điệp dữ liệu mà một cá nhân, tổ chức thu thập được thì khi có yêu cầu của cơ quan nhà nước có thẩm quyền, họ KHÔNG có trách nhiệm nào sau đây:",
    "answer": ": Xóa bỏ thông điệp dữ liệu nhất định"
  },
  {
    "id": 280,
    "premium": true,
    "question": "Đối với việc sử dụng chữ ký số, Đặc điểm nào không phải của mã khoá bí mật?",
    "answer": ": Chi phí quản lý loại khoá này thấp và quản lý đơn giản với cả hai bên"
  },
  {
    "id": 281,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp TTT bị phát hiện ra có hành vi xây dựng chính sách bảo vệ thông tin cá nhân không đúng quy định, hành vi vi phạm này bị xử lý trong khung phạt nào theo quy định của pháp luật?",
    "answer": ": Phạt tiền từ 2.000.000 đồng đến 10.000.000 đồng"
  },
  {
    "id": 282,
    "premium": true,
    "question": "Trong giao kết hợp đồng thương mại điện tử qua chức năng đặt hàng trực tuyến có cơ chế rà soát và xác nhận nội dung giao dịch trước khi sử dụng chức năng đặt hàng trực tuyến để gửi đề nghị giao kết hợp đồng phải đáp ứng điều kiện sau gì?",
    "answer": ": 6"
  },
  {
    "id": 283,
    "premium": true,
    "question": "Trong giao kết hợp đồng thương mại điện tử qua chức năng đặt hàng trực tuyến có cơ chế rà soát và xác nhận nội dung giao dịch trước khi sử dụng chức năng đặt hàng trực tuyến để gửi đề nghị giao kết hợp đồng phải đáp ứng điều kiện sau gì?",
    "answer": ": Hàng giả"
  },
  {
    "id": 284,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật Việt Nam, hàng hóa có giá trị sử dụng, công dụng không đúng với nguồn gốc bản chất tự nhiên, tên gọi của hàng hóa là?",
    "answer": ": Đình chỉ hoạt động thương mại điện tử từ 06 tháng đến 12 tháng"
  },
  {
    "id": 285,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp CCC đã sử dụng thông tin cá nhân của người tiêu dùng không đúng với mục đích và phạm vi đã thông báo, hành vi vi phạm này ngoài việc bị xử phạt là phạt tiền có thể bị áp dụng biện pháp khác nào sau đây?",
    "answer": ": Cơ quan thi hành án dân sự tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương nơi Hội đồng trọng tài ra phán quyết"
  },
  {
    "id": 286,
    "premium": true,
    "question": "Cơ quan Nhà nước nào có thẩm quyền thi hành phán quyết trọng tài?",
    "answer": ": Một hợp đồng dân sự"
  },
  {
    "id": 287,
    "premium": true,
    "question": "Tháng 12/2021, A là một công ty cổ phần xây dựng có ký một hợp đồng mua bán với anh A Theo hợp đồng hai bên thoả thuận: A bán cho B 01 chiếc tủ kính màu xanh. Do một lần B tới chơi thấy chiếc tủ của A hợp với phong thủy nhà mình. Hợp đồng giữa A và B là?",
    "answer": ": Từ chối cung cấp dịch vụ có thời hạn hoặc vĩnh viễn đối với những cá nhân, thương nhân, tổ chức có hành vi kinh doanh vi phạm pháp luật"
  },
  {
    "id": 288,
    "premium": true,
    "question": "Khi phát hiện hoặc nhận được phản ánh về hành vi kinh doanh vi phạm pháp luật trên sàn giao dịch thương mại điện tử, chủ sàn giao dịch thương mại điện tử có thể áp dụng biện pháp xử lý kịp thời nào?",
    "answer": ": Nộp đơn khởi kiện tại Tòa án nhân dân Thành phố Hải Phòng"
  },
  {
    "id": 289,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp A có website X có trụ sở chính tại số 5 phố N, quận M, Thành phố Hà Nội và doanh nghiệp B có website Y có trụ sở chính tại số 7 phố K, quận O, Thành phố Hải Phòng, hai doanh nghiệp có tranh chấp liên quan đến quyền sở hữu trí tuệ về hàng hóa mà hai bên thực hiện kinh doanh trực tuyến, Tòa án nào sẽ thụ lý đơn để giải quyết tranh chấp nếu doanh nghiệp A nộp đơn khởi kiện?",
    "answer": ": Trung tâm trọng tài"
  },
  {
    "id": 290,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp các doanh nghiệp có tranh chấp và có thỏa thuận giải quyết tranh chấp tại trung tâm trọng tài thì bên nguyên đơn sẽ gửi đơn khởi kiện đến?",
    "answer": ": Tám tháng đối với hàng hoá, dịch vụ mà thời hạn giao hàng, cung ứng dịch vụ được thoả thuận trên mười hai tháng, kể từ khi giao kết hợp đồng"
  },
  {
    "id": 291,
    "premium": true,
    "question": "Đối với hợp đồng kinh doanh thương mại điện tử, trong trường hợp bất khả kháng, các bên có thể thoả thuận kéo dài thời hạn thực hiện nghĩa vụ hợp đồng; nếu các bên không có thoả thuận hoặc không thỏa thuận được thì thời hạn thực hiện nghĩa vụ hợp đồng được tính thêm một thời gian bằng thời gian xảy ra trường hợp bất khả kháng cộng với thời gian hợp lý để khắc phục hậu quả, nhưng không được kéo dài quá các thời hạn?",
    "answer": ": Phán quyết trọng tài"
  },
  {
    "id": 292,
    "premium": true,
    "question": "Điền từ vào chỗ trống: ... là quyết định của Hội đồng trọng tài giải quyết toàn bộ nội dung vụ tranh chấp và chấm dứt tố tụng trọng tài.",
    "answer": ": Nếu các bên không đồng ý với nội dung của phán quyết vẫn phải tự giác làm theo nếu không sẽ bị cưỡng chế thi hành bởi cơ quan nhà nước có thẩm quyền"
  },
  {
    "id": 293,
    "premium": true,
    "question": "Nhận định nào sau đây đúng với Phán quyết của Trọng tài thương mại?",
    "answer": ": Báo cáo được thực hiện dưới hình thức gặp trực tiếp tại Cơ quan quản lý hoạt động thương mại điện tử"
  },
  {
    "id": 294,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp X đã đăng ký website cung cấp dịch vụ thương mại điện tử, nghĩa vụ báo cáo định kỳ của Doanh nghiệp X thực hiện như thế nào là không đúng quy định pháp luật?",
    "answer": ": Tất cả các đáp án trên"
  },
  {
    "id": 295,
    "premium": true,
    "question": "Trong các hình thức sau, đâu là hình thức khuyến mại trực tuyến:",
    "answer": ": Truy cập và sử dụng được"
  },
  {
    "id": 296,
    "premium": true,
    "question": "Theo Luật giao dịch điện tử của Việt Nam: Một thông điệp dữ liệu được xem là có giá trị như văn bản viết nếu thông tin hàm chứa trong thông điệp dữ liệu đó có thể ................ để tham chiếu khi cần thiết",
    "answer": ": Trọng tài quy chế"
  },
  {
    "id": 297,
    "premium": true,
    "question": "Điền từ vào chỗ trống: ...là hình thức giải quyết tranh chấp tại một Trung tâm trọng tài theo quy định của Luật này và quy tắc tố tụng của Trung tâm trọng tài đó.",
    "answer": ": Trọng tài vụ việc"
  },
  {
    "id": 298,
    "premium": true,
    "question": "Điền từ vào chỗ trống: ...là hình thức giải quyết tranh chấp theo quy định của Luật này và trình tự, thủ tục do các bên thoả thuận.",
    "answer": ": Hóa đơn gửi hàng"
  },
  {
    "id": 299,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, chứng từ điện tử trong giao dịch thương mại không bao gồm loại nào dưới đây",
    "answer": ": Phạt tiền từ 80.000.000 đồng đến 100.000.000 đồng và Buộc nộp lại số lợi bất hợp pháp có được do thực hiện hành vi vi phạm"
  },
  {
    "id": 300,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp KKK đã tổ chức mạng lưới kinh doanh, tiếp thị cho dịch vụ thương mại điện tử của mình, trong đó mỗi người tham gia phải đóng một khoản tiền ban đầu để mua dịch vụ và được nhận tiền hoa hồng, tiền thưởng hoặc lợi ích kinh tế khác từ việc vận động người khác tham gia mạng lưới. Hành vi vi phạm này có thể bị xử lý như thế nào theo quy định pháp luật?",
    "answer": ": Lưu trữ/ Bảo đảm tính toàn vẹn"
  },
  {
    "id": 301,
    "premium": true,
    "question": "Điền từ vào chỗ trống: Dịch vụ chứng thực hợp đồng điện tử là dịch vụ của bên thứ ba về ……và ……. của chứng từ điện tử do các bên khởi tạo trong quá trình giao kết và thực hiện hợp đồng.",
    "answer": ": Các phương tiện điện tử và mạng Internet"
  },
  {
    "id": 302,
    "premium": true,
    "question": "Theo cách hiểu chung hiện nay, Hoạt động Thương mại điện tử là việc sử dụng ……. để tiến hành các hoạt động thương mại.",
    "answer": ": Số vốn điều lệ của Doanh nghiệp X"
  },
  {
    "id": 303,
    "premium": true,
    "question": "Doanh nghiệp X muốn đăng ký website thương mại điện tử bán hàng, khi thực hiện quy trình thủ tục thông báo, những thông tin nào Doanh nghiệp X không phải cung cấp theo quy định pháp luật để tạo tài khoản đăng nhập hệ thống?",
    "answer": ": Thủ tục thông báo"
  },
  {
    "id": 304,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật thương mại điện tử, chủ sở hữu Website thương mại điện tử bán hàng có chức năng đặt hàng trực tuyến cần thực hiện thủ tục gì để website đi vào hoạt động?",
    "answer": ": Thông tin liên hệ công việc"
  },
  {
    "id": 305,
    "premium": true,
    "question": "Thông tin cá nhân theo Nghị định 52/2013 về Thương mại điện tử KHÔNG bao gồm thông tin nào sau đây?",
    "answer": ": Tòa hình sự, tòa dân sự, tòa hành chính, tòa lao động, tòa kinh tế, tòa gia đình và người chưa thành niên."
  },
  {
    "id": 306,
    "premium": true,
    "question": "Theo quy định pháp luật Việt Nam, Các tòa án chuyên trách của hệ thống tòa án nước CHXHCN Việt Nam:",
    "answer": ": Mua bán hàng hoá, cung ứng dịch vụ, đầu tư, xúc tiến thương mại"
  },
  {
    "id": 307,
    "premium": true,
    "question": "Hoạt động thương mại điện tử bao gồm các hoạt động nào sau đây?",
    "answer": ": Tất cả đáp án trên"
  },
  {
    "id": 308,
    "premium": true,
    "question": "Website thương mại điện tử phải có cơ chế cho phép khách hàng làm gì với nội dung giao dịch trước khi sử dụng chức năng đặt hàng trực tuyến để gửi đề nghị giao kết hợp đồng?",
    "answer": ": Giao dịch điện tử tự động"
  },
  {
    "id": 309,
    "premium": true,
    "question": "Giao dịch điện tử được thực hiện tự động từng phần hoặc toàn bộ thông qua hệ thống thông tin được thiết lập sẵn được gọi là",
    "answer": ": Danh sách các website thương mại điện tử đang thực hiện thủ tục thông báo và đăng ký"
  },
  {
    "id": 310,
    "premium": true,
    "question": "Trên cổng thông tin quản lý hoạt động thương mại điện tử, Bộ Công thương KHÔNG công bố danh sách nào sau đây?",
    "answer": ": Tòa án Kinh tế cấp tỉnh nơi Hội đồng trọng tài đã ra phán quyết trọng tài."
  },
  {
    "id": 311,
    "premium": true,
    "question": "Tòa án có thẩm quyền xem xét yêu cầu hủy phán quyết trọng tài là trong trường hợp các bên không có thỏa thuận lựa chọn một tòa án cụ thể là:",
    "answer": ": Bộ công thương"
  },
  {
    "id": 312,
    "premium": true,
    "question": "Cơ quan Nhà nước nào có thẩm quyền quản lý về Thương mại điện tử",
    "answer": ": 3"
  },
  {
    "id": 313,
    "premium": true,
    "question": "Cơ quan Nhà nước nào có thẩm quyền quản lý về Thương mại điện tử",
    "answer": ": Hợp đồng có điều khoản về giá sai do sử dụng tiền thanh toán là ngoại tệ"
  },
  {
    "id": 314,
    "premium": true,
    "question": "Trường hợp nào sau đây là hợp đồng mua bán hàng hóa vô hiệu từng phần?",
    "answer": ": Phạt tiền từ 5.000.000 đồng đến 10.000.000 đồng"
  },
  {
    "id": 315,
    "premium": true,
    "question": "Anh A có hành vi giả mạo logo \"đã thông báo\" trên website thương mại điện tử bán hàng của mình, hành vi này bị xử phạt như thế nào?",
    "answer": ": Tranh chấp dân sự"
  },
  {
    "id": 316,
    "premium": true,
    "question": "Tranh chấp giữa các thương nhân liên quan đến hợp đồng mua bán tài sản là?",
    "answer": ": Tất cả các đối tượng trên"
  },
  {
    "id": 317,
    "premium": true,
    "question": "Các quy định Pháp luật Thương mại điện tử áp dụng với các đối tượng:",
    "answer": ": Duy nhất: Chỉ duy nhất người kí có khả năng kí điện tử vào văn bản"
  },
  {
    "id": 318,
    "premium": true,
    "question": "Chỉ ra yếu tố không phải đặc điểm của chữ kí điện tử?",
    "answer": ": Hàng hóa hạn chế kinh doanh"
  },
  {
    "id": 319,
    "premium": true,
    "question": "Loại hàng hóa như Súng săn và đạn súng săn thuộc nhóm hàng hóa nào sau đây trên Website thương mại điện tử?",
    "answer": ": Các bên có nói chuyện là khi có tranh chấp xảy ra giải quyết tranh chấp bằng trọng tài"
  },
  {
    "id": 320,
    "premium": true,
    "question": "Trong các trường hợp sau đây, trường hợp nào bị coi là các bên chưa có thỏa thuận trọng tài?",
    "answer": ": Toà án nhân dân quận 2."
  },
  {
    "id": 321,
    "premium": true,
    "question": "Công ty CP thương mại Đông Thành có trụ sở tại quận Đống Đa, thành phố Hà Nội thuê Công ty TNHH xây dựng Sông Đà 2 có trụ sở tại quận Liên Chiểu, thành phố Đà Nẵng xây một tòa nhà để mở chi nhánh tại quận 2, thành phố Hồ Chí Minh. Sau khi nhận nhà, Công ty Đông Thành phát hiện nhà không đảm bảo chất lượng như hợp đồng và qua nhiều lần thương lượng nhưng không giải quyết được tranh chấp nên quyết định khởi kiện. Hợp đồng không có điều khoản gì về giải quyết tranh chấp. Đơn khởi kiện có thể gửi đến:",
    "answer": ": Thuế trong các giao dịch điện tử"
  },
  {
    "id": 322,
    "premium": true,
    "question": "Luật giao dịch điện tử của Việt Nam KHÔNG đề cập các vấn đề chính nào sau đây?",
    "answer": ": Cả 3 đáp án đều đúng"
  },
  {
    "id": 323,
    "premium": true,
    "question": "Chủ thể nào khi giao kết hợp đồng phải thông qua người đại diện theo pháp luật?",
    "answer": ": Tất cả các điều kiện trên"
  },
  {
    "id": 324,
    "premium": true,
    "question": "Trong giao kết hợp đồng thương mại điện tử qua chức năng đặt hàng trực tuyến có cơ chế rà soát và xác nhận nội dung giao dịch trước khi sử dụng chức năng đặt hàng trực tuyến để gửi đề nghị giao kết hợp đồng phải đáp ứng điều kiện sau gì?",
    "answer": ": Hàng hóa hạn chế kinh doanh"
  },
  {
    "id": 325,
    "premium": true,
    "question": "Loại hàng hóa như Thực vật, động vật hoang dã quý hiếm thuộc nhóm hàng hóa nào sau đây trên Website thương mại điện tử?",
    "answer": ": Chỉ được đòi bồi thường thiệt hại"
  },
  {
    "id": 326,
    "premium": true,
    "question": "Công ty cổ phần may Chiến Thắng ký hợp đồng mua 200.000 mét vải của Công ty TNHH dệt Nam Phong. Trong hợp đồng không có thỏa thuận về phạt vi phạm và không đề cập vấn đề bồi thường thiệt hại. Thực tế vi phạm xảy ra đã gây thiệt hại cho Công ty cổ phần may Chiến Thắng. Bên bị vi phạm có quyền:",
    "answer": ": Thay đổi người bán trên sàn giao dịch thương mại điện tử"
  },
  {
    "id": 327,
    "premium": true,
    "question": "Trong những trường hợp thay đổi sau đây của Doanh nghiệp MNY đối với Sàn giao dịch thương mại điện tử của mình, trường hợp nào KHÔNG phải thông báo sửa đổi, bổ sung thông tin đăng ký với Bộ Công thương",
    "answer": ": Yêu cầu về Chữ kí"
  }
]